{
  "surah_id": "36",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "36:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "يسٓ",
          "options": [
            "مُحْضَرُونَ",
            "مُّبِينٌ",
            "يسٓ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Ya Seen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "36:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "وَٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "يَٰحَسْرَةً",
            "وَٱلْقُرْءَانِ",
            "وَلَا",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "By the Quran"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "وَٱلْقُرْءَانِ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمِ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "مَّآ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "ٱلْأَزْوَٰجَ"
          ],
          "translation": "the Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "36:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ لَمِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "وَمِنْ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "نُّعَمِّرْهُ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "إِنَّكَ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "غَٰفِلُونَ",
            "مِّنَ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "(are) among"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "إِنَّكَ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "تُنۢبِتُ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "36:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "شَيْـًٔا",
            "عَلَىٰ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "On"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "عَلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "نُغْرِقْهُمْ",
            "قَالَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "a Path"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "عَلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "تَعْبُدُوا۟",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "يَنۢبَغِى",
            "أَرْسَلْنَآ"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "36:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ ٱلْعَزِيزِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "تَنزِيلَ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَنزِيلَ",
            "لَهَا",
            "يَٰلَيْتَ"
          ],
          "translation": "A revelation"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "تَنزِيلَ _____ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "لَقَدْ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "(of) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "تَنزِيلَ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمِ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ",
            "تُغْنِ",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "36:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ قَوْمًا مَّآ أُنذِرَ ءَابَآؤُهُمْ فَهُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "لِتُنذِرَ",
          "options": [
            "لِتُنذِرَ",
            "ﰛ",
            "ﱊ",
            "فَأَغْشَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "That you may warn"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "لِتُنذِرَ _____ مَّآ أُنذِرَ ءَابَآؤُهُمْ فَهُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "قَوْمًا",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "لِتُنذِرَ قَوْمًا _____ أُنذِرَ ءَابَآؤُهُمْ فَهُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "تُنذِرْهُمْ",
            "مَّآ",
            "وَءَايَةٌ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ _____ ءَابَآؤُهُمْ فَهُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "أُنذِرَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لَئِن",
            "وَمَآ",
            "أُنذِرَ"
          ],
          "translation": "were warned"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أُنذِرَ _____ فَهُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ءَابَآؤُهُمْ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُهُمْ",
            "يُنقِذُونِ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "their forefathers"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أُنذِرَ ءَابَآؤُهُمْ _____ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "فَهُمْ",
            "ٱلْقَمَرَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أُنذِرَ ءَابَآؤُهُمْ فَهُمْ _____",
          "answer": "غَٰفِلُونَ",
          "options": [
            "رَزَقَكُمُ",
            "غَٰفِلُونَ",
            "جَآءَهَا",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "(are) heedless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "36:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ حَقَّ ٱلْقَوْلُ عَلَىٰٓ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "إِلَيْكُم",
            "أَنتُمْ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "لَقَدْ _____ ٱلْقَوْلُ عَلَىٰٓ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "ﰨ",
            "وَمَا",
            "مَكَانَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "(has) proved true"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "لَقَدْ حَقَّ _____ عَلَىٰٓ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ٱلذِّكْرَ",
            "رَّسُولٍ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "لَقَدْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ _____ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَنۢ",
            "كُنتُمْ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "لَقَدْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ عَلَىٰٓ _____ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَكْثَرِهِمْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "إِذْ",
            "حَتَّىٰ",
            "أَكْثَرِهِمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "لَقَدْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ عَلَىٰٓ أَكْثَرِهِمْ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "تَعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "لَقَدْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ عَلَىٰٓ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْأَزْوَٰجَ",
            "لَا",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "لَقَدْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ عَلَىٰٓ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "صَيْحَةً",
            "وَإِذَا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "36:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ جَعَلْنَا فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ أَغْلَٰلًا فَهِىَ إِلَى ٱلْأَذْقَانِ فَهُم مُّقْمَحُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ﱆ",
            "مِنَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِنَّا _____ فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ أَغْلَٰلًا فَهِىَ إِلَى ٱلْأَذْقَانِ فَهُم مُّقْمَحُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "مَا",
            "نُغْرِقْهُمْ",
            "جَعَلْنَا",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "[We] have placed"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا _____ أَعْنَٰقِهِمْ أَغْلَٰلًا فَهِىَ إِلَى ٱلْأَذْقَانِ فَهُم مُّقْمَحُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِىٓ",
            "وَأَزْوَٰجُهُمْ",
            "ذُرِّيَّتَهُمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا فِىٓ _____ أَغْلَٰلًا فَهِىَ إِلَى ٱلْأَذْقَانِ فَهُم مُّقْمَحُونَ",
          "answer": "أَعْنَٰقِهِمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَعْنَٰقِهِمْ",
            "ﱋ",
            "نَّشَأْ"
          ],
          "translation": "their necks"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ _____ فَهِىَ إِلَى ٱلْأَذْقَانِ فَهُم مُّقْمَحُونَ",
          "answer": "أَغْلَٰلًا",
          "options": [
            "وَسَوَآءٌ",
            "أَغْلَٰلًا",
            "شَىْءٍ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "iron collars"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ أَغْلَٰلًا _____ إِلَى ٱلْأَذْقَانِ فَهُم مُّقْمَحُونَ",
          "answer": "فَهِىَ",
          "options": [
            "قَوْلًا",
            "وَهُوَ",
            "فَهِىَ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ أَغْلَٰلًا فَهِىَ _____ ٱلْأَذْقَانِ فَهُم مُّقْمَحُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "إِن",
            "لَكُمْ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "(are up) to"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ أَغْلَٰلًا فَهِىَ إِلَى _____ فَهُم مُّقْمَحُونَ",
          "answer": "ٱلْأَذْقَانِ",
          "options": [
            "ٱلْأَذْقَانِ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "كَانَتْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "the chins"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ أَغْلَٰلًا فَهِىَ إِلَى ٱلْأَذْقَانِ _____ مُّقْمَحُونَ",
          "answer": "فَهُم",
          "options": [
            "ٱلْعِظَٰمَ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "فَهُم",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ أَغْلَٰلًا فَهِىَ إِلَى ٱلْأَذْقَانِ فَهُم _____",
          "answer": "مُّقْمَحُونَ",
          "options": [
            "أَنْعَٰمًا",
            "رَزَقَكُمُ",
            "مُّقْمَحُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(are with) heads raised up"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "36:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَٰهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "ٱلَّيْلُ",
            "إِلَّا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And We have made"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَٰهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "أَفْوَٰهِهِمْ",
            "بِمَا",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنۢ _____ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَٰهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "بَيْنِ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "إِذَآ",
            "بَيْنِ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "before/between"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنۢ بَيْنِ _____ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَٰهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "يُحْيِيهَا",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "their hands/their front"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ _____ وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَٰهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "سَدًّا",
          "options": [
            "سَدًّا",
            "لَّا",
            "قِيلَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "a barrier"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا _____ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَٰهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَمِنْ",
            "رَبِّهِمْ",
            "يسٓ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ _____ سَدًّا فَأَغْشَيْنَٰهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "خَلْفِهِمْ",
          "options": [
            "خَلْفِهِمْ",
            "ﰂ",
            "وَنَسِىَ",
            "صَرِيخَ"
          ],
          "translation": "behind them"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ _____ فَأَغْشَيْنَٰهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "سَدًّا",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰶ",
            "وَنَكْتُبُ",
            "سَدًّا"
          ],
          "translation": "a barrier"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا _____ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "فَأَغْشَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "لَّهَا",
            "فَأَغْشَيْنَٰهُمْ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and We covered them"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَٰهُمْ _____ لَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "حَبًّا",
            "وَنَكْتُبُ",
            "نَفْسٌ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَٰهُمْ فَهُمْ _____ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "غَفَرَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنۢ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَٰهُمْ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "صَيْحَةً",
            "يُبْصِرُونَ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "لَهَآ"
          ],
          "translation": "see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "36:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 50,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ ءَأَنذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَسَوَآءٌ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰗ",
            "وَسَوَآءٌ",
            "نُّعَمِّرْهُ"
          ],
          "translation": "And it (is) same"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَسَوَآءٌ _____ ءَأَنذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَضَرَبَ",
            "فِىٓ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "غَٰفِلُونَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَسَوَآءٌ عَلَيْهِمْ _____ أَمْ لَمْ تُنذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَأَنذَرْتَهُمْ",
          "options": [
            "ذُكِّرْتُم",
            "ءَأَنذَرْتَهُمْ",
            "يَٰحَسْرَةً",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "whether you warn them"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَسَوَآءٌ عَلَيْهِمْ ءَأَنذَرْتَهُمْ _____ لَمْ تُنذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَلَا",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَسَوَآءٌ عَلَيْهِمْ ءَأَنذَرْتَهُمْ أَمْ _____ تُنذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "ﰓ",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَسَوَآءٌ عَلَيْهِمْ ءَأَنذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تُنذِرْهُمْ",
          "options": [
            "تُنذِرْهُمْ",
            "ﰹ",
            "تَأْتِيهِم",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "warn them"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَسَوَآءٌ عَلَيْهِمْ ءَأَنذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنذِرْهُمْ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "لَا",
            "فَهِىَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَسَوَآءٌ عَلَيْهِمْ ءَأَنذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنذِرْهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "بِمَا",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "they will believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "36:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 58,
          "question": "_____ تُنذِرُ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلذِّكْرَ وَخَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِنَّمَا",
            "مِن",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "إِنَّمَا _____ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلذِّكْرَ وَخَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "تُنذِرُ",
          "options": [
            "لَّدَيْنَا",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "ﱅ",
            "تُنذِرُ"
          ],
          "translation": "you (can) warn"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "إِنَّمَا تُنذِرُ _____ ٱتَّبَعَ ٱلذِّكْرَ وَخَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "أَنزَلْنَا",
            "وَمَا",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "إِنَّمَا تُنذِرُ مَنِ _____ ٱلذِّكْرَ وَخَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "ٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱتَّبَعَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "حَمَلْنَا"
          ],
          "translation": "follows"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "إِنَّمَا تُنذِرُ مَنِ ٱتَّبَعَ _____ وَخَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "ٱلذِّكْرَ",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرَ",
            "تُدْرِكَ",
            "وَلَهُم",
            "لَطَمَسْنَا"
          ],
          "translation": "the Reminder"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِنَّمَا تُنذِرُ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلذِّكْرَ _____ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "وَخَشِىَ",
          "options": [
            "يَكْسِبُونَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "إِلَّا",
            "وَخَشِىَ"
          ],
          "translation": "and fears"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِنَّمَا تُنذِرُ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلذِّكْرَ وَخَشِىَ _____ بِٱلْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَءَايَةٌ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِنَّمَا تُنذِرُ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلذِّكْرَ وَخَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ _____ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "إِن",
            "يُنقِذُونِ",
            "أَعْيُنِهِمْ",
            "بِٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "in the unseen"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِنَّمَا تُنذِرُ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلذِّكْرَ وَخَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ _____ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "فَبَشِّرْهُ",
          "options": [
            "ٱلصِّرَٰطَ",
            "فَبَشِّرْهُ",
            "ﱎ",
            "إِلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "So give him glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِنَّمَا تُنذِرُ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلذِّكْرَ وَخَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ _____ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "بِمَغْفِرَةٍ",
          "options": [
            "هُم",
            "تَعْبُدُوا۟",
            "وَإِذَا",
            "بِمَغْفِرَةٍ"
          ],
          "translation": "of forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِنَّمَا تُنذِرُ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلذِّكْرَ وَخَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ _____ كَرِيمٍ",
          "answer": "وَأَجْرٍ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلُ",
            "إِنِّىٓ",
            "وَأَجْرٍ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "and a reward"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِنَّمَا تُنذِرُ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلذِّكْرَ وَخَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ _____",
          "answer": "كَرِيمٍ",
          "options": [
            "أَعْيُنِهِمْ",
            "لَا",
            "وَأَخْرَجْنَا",
            "كَرِيمٍ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "36:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "وَكُلَّ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "سَدًّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "إِنَّا _____ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لَّهُمُ",
            "نَحْنُ",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "[We]"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ _____ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "نُحْىِ",
          "options": [
            "مِّنَّا",
            "ﰡ",
            "نُحْىِ",
            "مُعْرِضِينَ"
          ],
          "translation": "[We] give life"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ _____ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "أَعْهَدْ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "(to) the dead"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ _____ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَنَكْتُبُ",
          "options": [
            "وَنَكْتُبُ",
            "فَهُمْ",
            "خَٰمِدُونَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "and We record"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ _____ قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَا",
            "ﰥ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا _____ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَدَّمُوا۟",
          "options": [
            "قَدَّمُوا۟",
            "ٱلشِّعْرَ",
            "وَءَايَةٌ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they have sent before"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ _____ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَءَاثَٰرَهُمْ",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "وَءَاثَٰرَهُمْ",
            "إِلَّا",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "and their footprints"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ _____ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَكُلَّ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يَخِصِّمُونَ",
            "لَهُمُ",
            "وَكُلَّ"
          ],
          "translation": "and every"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ _____ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "بَيْنِ",
            "صَرِيخَ",
            "شَىْءٍ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ _____ فِىٓ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَحْصَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "أَنَّا",
            "لَهَآ",
            "أَحْصَيْنَٰهُ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "We have enumerated it"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ _____ إِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "يُبْصِرُونَ",
            "فِىٓ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِمَامٍ",
          "options": [
            "وَلَيَمَسَّنَّكُم",
            "مِن",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "إِمَامٍ"
          ],
          "translation": "a Register"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا۟ وَءَاثَٰرَهُمْ وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ فِىٓ إِمَامٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰦ",
            "هُوَ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "36:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ لَهُم مَّثَلًا أَصْحَٰبَ ٱلْقَرْيَةِ إِذْ جَآءَهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "وَٱضْرِبْ",
          "options": [
            "وَٱضْرِبْ",
            "قَالَ",
            "وَءَاثَٰرَهُمْ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "And set forth"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَٱضْرِبْ _____ مَّثَلًا أَصْحَٰبَ ٱلْقَرْيَةِ إِذْ جَآءَهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَطَمَسْنَا",
            "قَالُوا۟",
            "لَهُم",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم _____ أَصْحَٰبَ ٱلْقَرْيَةِ إِذْ جَآءَهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "مَّثَلًا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّثَلًا"
          ],
          "translation": "an example"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا _____ ٱلْقَرْيَةِ إِذْ جَآءَهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of the) companions"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا أَصْحَٰبَ _____ إِذْ جَآءَهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "ٱلْقَرْيَةِ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "صِرَٰطٌ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(of) the city"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا أَصْحَٰبَ ٱلْقَرْيَةِ _____ جَآءَهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "وَمِمَّا",
            "إِذْ",
            "عَمِلَتْ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا أَصْحَٰبَ ٱلْقَرْيَةِ إِذْ _____ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "جَآءَهَا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "جَآءَهَا",
            "لَّهُمُ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "came to it"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا أَصْحَٰبَ ٱلْقَرْيَةِ إِذْ جَآءَهَا _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "ﰧ",
            "ذِكْرٌ",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "36:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوٓا۟ إِنَّآ إِلَيْكُم مُّرْسَلُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمْ",
            "ﰪ",
            "عَلَىٰ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "إِذْ _____ إِلَيْهِمُ ٱثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوٓا۟ إِنَّآ إِلَيْكُم مُّرْسَلُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَآ",
          "options": [
            "مَكَانَتِهِمْ",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "فَهُمْ",
            "وَلَهُم"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "إِذْ أَرْسَلْنَآ _____ ٱثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوٓا۟ إِنَّآ إِلَيْكُم مُّرْسَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمُ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمُ",
            "غَفَرَ",
            "ﰅ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "إِذْ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمُ _____ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوٓا۟ إِنَّآ إِلَيْكُم مُّرْسَلُونَ",
          "answer": "ٱثْنَيْنِ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "إِلَىٰ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "two (Messengers)"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "إِذْ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱثْنَيْنِ _____ فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوٓا۟ إِنَّآ إِلَيْكُم مُّرْسَلُونَ",
          "answer": "فَكَذَّبُوهُمَا",
          "options": [
            "وَٰحِدَةً",
            "يَرَ",
            "فَكَذَّبُوهُمَا",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "but they denied both of them"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "إِذْ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا _____ بِثَالِثٍ فَقَالُوٓا۟ إِنَّآ إِلَيْكُم مُّرْسَلُونَ",
          "answer": "فَعَزَّزْنَا",
          "options": [
            "عَلَّمْنَٰهُ",
            "تَأْخُذُهُمْ",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "فَعَزَّزْنَا"
          ],
          "translation": "so We strengthened them"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "إِذْ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا _____ فَقَالُوٓا۟ إِنَّآ إِلَيْكُم مُّرْسَلُونَ",
          "answer": "بِثَالِثٍ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "لَكُمْ",
            "بِثَالِثٍ",
            "ٱلْخَلَّٰقُ"
          ],
          "translation": "with a third"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "إِذْ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ _____ إِنَّآ إِلَيْكُم مُّرْسَلُونَ",
          "answer": "فَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "هُم",
            "صَٰدِقِينَ",
            "يَأْكُلُونَ",
            "فَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "إِذْ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوٓا۟ _____ إِلَيْكُم مُّرْسَلُونَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "فَعَزَّزْنَا",
            "إِنَّآ",
            "أَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "إِذْ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوٓا۟ إِنَّآ _____ مُّرْسَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "تَجْرِى",
            "لَهُمْ",
            "إِلَيْكُم"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "إِذْ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوٓا۟ إِنَّآ إِلَيْكُم _____",
          "answer": "مُّرْسَلُونَ",
          "options": [
            "يَأْكُلُونَ",
            "وَأَزْوَٰجُهُمْ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "مُّرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "(are) Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "36:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 103,
          "question": "_____ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مُّرْسَلُونَ",
            "قَالُوا۟",
            "كُنَّا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "قَالُوا۟ _____ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "إِنِّىٓ",
            "ءَالِهَةً",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ _____ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ءَايَةٍ",
            "قَالُوا۟",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ _____ بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَسْبَحُونَ",
            "وَهُمْ",
            "إِلَّا",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) but"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا _____ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "ٱلْقَدِيمِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بَشَرٌ",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "human beings"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ _____ وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "مِّثْلُنَا",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "مُّرْسَلُونَ",
            "مِّثْلُنَا",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "like us"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا _____ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَآ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "ﱁ",
            "أَنزَلَ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "has revealed"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ _____ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "نُحْىِ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "وَفَجَّرْنَا"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَهُم",
            "ﰷ",
            "نُنَكِّسْهُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن _____ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ",
            "أَفَلَا",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ _____ أَنتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "عَنِّى",
            "وَإِذَا",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ _____ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "أَنتُمْ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْأَجْدَاثِ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ _____ تَكْذِبُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مُحْضَرُونَ",
            "وَلَآ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(are) but"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَمَآ أَنزَلَ ٱلرَّحْمَٰنُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "تَكْذِبُونَ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "تَكْذِبُونَ",
            "ﰱ",
            "وَءَاثَٰرَهُمْ"
          ],
          "translation": "lying"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "36:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ رَبُّنَا يَعْلَمُ إِنَّآ إِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "سَدًّا",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "قَالُوا۟ _____ يَعْلَمُ إِنَّآ إِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُونَ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلْأَجْدَاثِ",
            "ٱلْمَيْتَةُ",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "قَالُوا۟ رَبُّنَا _____ إِنَّآ إِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "يَعْلَمُ",
            "نُنَكِّسْهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "قَالُوا۟ رَبُّنَا يَعْلَمُ _____ إِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُونَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَتُكَلِّمُنَآ",
            "مَنِ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "that we"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "قَالُوا۟ رَبُّنَا يَعْلَمُ إِنَّآ _____ لَمُرْسَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَذَلَّلْنَٰهَا",
            "وَصَدَقَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "قَالُوا۟ رَبُّنَا يَعْلَمُ إِنَّآ إِلَيْكُمْ _____",
          "answer": "لَمُرْسَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَمُرْسَلُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(are) surely Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "36:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ عَلَيْنَآ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰋ",
            "يَخِصِّمُونَ",
            "وَمَا",
            "ٱدْخُلِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَلَيْنَآ",
          "options": [
            "فَيَكُونُ",
            "وَلَا",
            "عَلَيْنَآ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(is) on us"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَمَا عَلَيْنَآ _____ ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "ذِكْرٌ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَمَا عَلَيْنَآ إِلَّا _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "وَلَهُم",
            "أَغْلَٰلًا",
            "جِبِلًّا",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "the conveyance"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَمَا عَلَيْنَآ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "مِن",
            "بَلَىٰ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "36:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 129,
          "question": "_____ إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِن لَّمْ تَنتَهُوا۟ لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلشَّجَرِ",
            "قَالُوٓا۟",
            "هُم",
            "لَمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِن لَّمْ تَنتَهُوا۟ لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "كَانُوا۟",
            "نَخْتِمُ",
            "لَّفِى"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا _____ بِكُمْ لَئِن لَّمْ تَنتَهُوا۟ لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تَطَيَّرْنَا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "وَعَدَ",
            "إِنَّآ",
            "تَطَيَّرْنَا"
          ],
          "translation": "[we] see an evil omen"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا تَطَيَّرْنَا _____ لَئِن لَّمْ تَنتَهُوا۟ لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِمَغْفِرَةٍ",
            "بِكُمْ",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ _____ لَّمْ تَنتَهُوا۟ لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَمَا",
            "ٱلشَّجَرِ",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِن _____ تَنتَهُوا۟ لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰭ",
            "لَّمْ",
            "حَبًّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِن لَّمْ _____ لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تَنتَهُوا۟",
          "options": [
            "حَبًّا",
            "تَنتَهُوا۟",
            "فَمَا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "you desist"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِن لَّمْ تَنتَهُوا۟ _____ وَلَيَمَسَّنَّكُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَنَرْجُمَنَّكُمْ",
          "options": [
            "لَنَرْجُمَنَّكُمْ",
            "مِمَّا",
            "ﰘ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "surely, we will stone you"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِن لَّمْ تَنتَهُوا۟ لَنَرْجُمَنَّكُمْ _____ مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَيَمَسَّنَّكُم",
          "options": [
            "وَلَيَمَسَّنَّكُم",
            "أَحْيَيْنَٰهَا",
            "هَٰذَا",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and surely will touch you"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِن لَّمْ تَنتَهُوا۟ لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُم _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَبَشِّرْهُ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِن لَّمْ تَنتَهُوا۟ لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُم مِّنَّا _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ﰅ",
            "عَذَابٌ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِن لَّمْ تَنتَهُوا۟ لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُم مِّنَّا عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "36:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 141,
          "question": "_____ طَٰٓئِرُكُم مَّعَكُمْ أَئِن ذُكِّرْتُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "عَنِّى",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْأَجْدَاثِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "قَالُوا۟ _____ مَّعَكُمْ أَئِن ذُكِّرْتُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "طَٰٓئِرُكُم",
          "options": [
            "طَٰٓئِرُكُم",
            "مِنْهُ",
            "فِىٓ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "Your evil omen"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "قَالُوا۟ طَٰٓئِرُكُم _____ أَئِن ذُكِّرْتُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "مَّعَكُمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مَّعَكُمْ",
            "إِذًا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(be) with you"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "قَالُوا۟ طَٰٓئِرُكُم مَّعَكُمْ _____ ذُكِّرْتُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "أَئِن",
          "options": [
            "فَطَرَنِى",
            "أَئِن",
            "أَنفِقُوا۟",
            "ٱلْمَيْتَةُ"
          ],
          "translation": "Is it because"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "قَالُوا۟ طَٰٓئِرُكُم مَّعَكُمْ أَئِن _____ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "ذُكِّرْتُم",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "ذُكِّرْتُم",
            "إِلَيْكُم",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "you are admonished"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "قَالُوا۟ طَٰٓئِرُكُم مَّعَكُمْ أَئِن ذُكِّرْتُم _____ أَنتُمْ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "يَرْجِعُونَ",
            "بَلْ",
            "لَطَمَسْنَا",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "قَالُوا۟ طَٰٓئِرُكُم مَّعَكُمْ أَئِن ذُكِّرْتُم بَلْ _____ قَوْمٌ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "يَرْجِعُونَ",
            "عَلَى",
            "أَنتُمْ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "قَالُوا۟ طَٰٓئِرُكُم مَّعَكُمْ أَئِن ذُكِّرْتُم بَلْ أَنتُمْ _____ مُّسْرِفُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "أَغْلَٰلًا",
            "قِيلَ",
            "قَوْمٌ",
            "قَوْلُهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "قَالُوا۟ طَٰٓئِرُكُم مَّعَكُمْ أَئِن ذُكِّرْتُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "مُّسْرِفُونَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مُّسْرِفُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "transgressing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "36:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 150,
          "question": "_____ مِنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُوا۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَجَآءَ",
          "options": [
            "يَسْبَحُونَ",
            "مُّرْسَلُونَ",
            "وَجَآءَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And came"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَجَآءَ _____ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُوا۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "إِنِّىٓ",
            "مِنْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَجَآءَ مِنْ _____ ٱلْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُوا۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "أَقْصَا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "يَقُولَ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "أَقْصَا"
          ],
          "translation": "(the) farthest end"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَجَآءَ مِنْ أَقْصَا _____ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُوا۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "ﰪ",
            "ﰑ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "(of) the city"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَجَآءَ مِنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ _____ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُوا۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "رَجُلٌ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "ﰦ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "رَجُلٌ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَجَآءَ مِنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ رَجُلٌ _____ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُوا۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "يَسْعَىٰ",
          "options": [
            "وَصَدَقَ",
            "يَسْعَىٰ",
            "تُنذِرْهُمْ",
            "نُنَكِّسْهُ"
          ],
          "translation": "running"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَجَآءَ مِنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ _____ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُوا۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "رَزَقَكُمُ",
            "إِن",
            "ﰃ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَجَآءَ مِنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ _____ ٱتَّبِعُوا۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "مِّنَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلذِّكْرَ"
          ],
          "translation": "O my People"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَجَآءَ مِنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰقَوْمِ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "ٱتَّبِعُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "نَفْسٌ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Follow"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَجَآءَ مِنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ﰴ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "36:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 160,
          "question": "_____ مَن لَّا يَسْـَٔلُكُمْ أَجْرًا وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱتَّبِعُوا۟",
          "options": [
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "أَئِن",
            "إِلَّا",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "Follow"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ _____ لَّا يَسْـَٔلُكُمْ أَجْرًا وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰥ",
            "فَيَكُونُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَن _____ يَسْـَٔلُكُمْ أَجْرًا وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَعَدَ",
            "وَقُرْءَانٌ",
            "لَّا",
            "نَّخِيلٍ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَن لَّا _____ أَجْرًا وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "يَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُكُمْ",
            "ﰫ",
            "ﱆ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "ask (of) you"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَن لَّا يَسْـَٔلُكُمْ _____ وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَجْرًا",
            "كَانَتْ",
            "وَتُكَلِّمُنَآ"
          ],
          "translation": "any payment"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَن لَّا يَسْـَٔلُكُمْ أَجْرًا _____ مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "نُنَكِّسْهُ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "وَخَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "ٱتَّبِعُوا۟ مَن لَّا يَسْـَٔلُكُمْ أَجْرًا وَهُم _____",
          "answer": "مُّهْتَدُونَ",
          "options": [
            "مُّهْتَدُونَ",
            "ءَأَنذَرْتَهُمْ",
            "قِيلَ",
            "أَقْصَا"
          ],
          "translation": "(are) rightly guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "36:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 167,
          "question": "_____ لِىَ لَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِى فَطَرَنِى وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلْخَلْقِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَمَا _____ لَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِى فَطَرَنِى وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لِىَ",
          "options": [
            "ٱلْعِظَٰمَ",
            "فَإِذَا",
            "نَفْسٌ",
            "لِىَ"
          ],
          "translation": "(is) for me"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَمَا لِىَ _____ أَعْبُدُ ٱلَّذِى فَطَرَنِى وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَآ",
            "ﱀ",
            "ٱلَّذِى",
            "تُظْلَمُ"
          ],
          "translation": "(that) not"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَمَا لِىَ لَآ _____ ٱلَّذِى فَطَرَنِى وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَعْبُدُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "أَعْبُدُ",
            "وَٰحِدَةً",
            "مَٰلِكُونَ"
          ],
          "translation": "I worship"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَمَا لِىَ لَآ أَعْبُدُ _____ فَطَرَنِى وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مِنَ",
            "ﱈ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَمَا لِىَ لَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِى _____ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "فَطَرَنِى",
          "options": [
            "فَطَرَنِى",
            "بِمَا",
            "عَلَى",
            "لِّيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "created me"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَمَا لِىَ لَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِى فَطَرَنِى _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "خَلْقٍ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "مَكَانَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "and to Whom"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَمَا لِىَ لَآ أَعْبُدُ ٱلَّذِى فَطَرَنِى وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "تُدْرِكَ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "36:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 175,
          "question": "_____ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "ءَأَتَّخِذُ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "إِلَيْهِمْ",
            "ءَأَتَّخِذُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Should I take"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ _____ دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قُلْ",
            "تُنذِرْهُمْ",
            "مِن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن _____ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "ﰧ",
            "يُنقِذُونِ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ _____ إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "ٱلْعُيُونِ",
            "لَّمْ",
            "فَإِذَا",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً _____ يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلَّيْلُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن _____ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "يُرِدْنِ",
          "options": [
            "تَطَيَّرْنَا",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "يُرِدْنِ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "intends for me"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ _____ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "عَادَ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "بِضُرٍّ",
          "options": [
            "وَأَعْنَٰبٍ",
            "ﰫ",
            "ﰃ",
            "بِضُرٍّ"
          ],
          "translation": "any harm"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ _____ تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَءَايَةٌ",
            "لَّا",
            "قَوْمِهِۦ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا _____ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "تُغْنِ",
          "options": [
            "شُغُلٍ",
            "لَا",
            "ءَأَتَّخِذُ",
            "تُغْنِ"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ _____ شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "عَنِّى",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "عَنِّى"
          ],
          "translation": "[from] me"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى _____ شَيْـًٔا وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "شَفَٰعَتُهُمْ",
          "options": [
            "شَفَٰعَتُهُمْ",
            "قَالُوٓا۟",
            "فِى",
            "جَآءَهَا"
          ],
          "translation": "their intercession"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ _____ وَلَا يُنقِذُونِ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "ﱈ",
            "أَيْدِيكُمْ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا _____ يُنقِذُونِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "قُلْ",
            "وَلَا",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "ءَأَتَّخِذُ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً إِن يُرِدْنِ ٱلرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَّا تُغْنِ عَنِّى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا _____",
          "answer": "يُنقِذُونِ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "خَصِيمٌ",
            "فِىٓ",
            "يُنقِذُونِ"
          ],
          "translation": "they (can) save me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "36:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ إِذًا لَّفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "نَصْرَهُمْ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "إِنِّىٓ _____ لَّفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ﱐ",
            "وَكُلٌّ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "إِنِّىٓ إِذًا _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَّفِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَّفِى",
            "مَآ",
            "شُغُلٍ"
          ],
          "translation": "surely would be in"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "إِنِّىٓ إِذًا لَّفِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُكُمْ",
            "وَمَشَارِبُ",
            "وَمَا",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "an error"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "إِنِّىٓ إِذًا لَّفِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "هُوَ",
            "مُّبِينٍ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "36:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 195,
          "question": "_____ ءَامَنتُ بِرَبِّكُمْ فَٱسْمَعُونِ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "إِنِّىٓ",
            "هُمْ",
            "يَسْتَطِيعُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "إِنِّىٓ _____ بِرَبِّكُمْ فَٱسْمَعُونِ",
          "answer": "ءَامَنتُ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ﱋ",
            "إِلَّا",
            "ءَامَنتُ"
          ],
          "translation": "[I] have believed"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "إِنِّىٓ ءَامَنتُ _____ فَٱسْمَعُونِ",
          "answer": "بِرَبِّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلُ",
            "بِرَبِّكُمْ",
            "ﰡ",
            "أَطْعَمَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "in your Lord"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "إِنِّىٓ ءَامَنتُ بِرَبِّكُمْ _____",
          "answer": "فَٱسْمَعُونِ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "فَٱسْمَعُونِ",
            "ٱلْأَذْقَانِ",
            "يَٰوَيْلَنَا"
          ],
          "translation": "so listen to me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "36:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 199,
          "question": "_____ ٱدْخُلِ ٱلْجَنَّةَ قَالَ يَٰلَيْتَ قَوْمِى يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "لَّدَيْنَا"
          ],
          "translation": "It was said"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "قِيلَ _____ ٱلْجَنَّةَ قَالَ يَٰلَيْتَ قَوْمِى يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱدْخُلِ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "ٱدْخُلِ",
            "نَّخِيلٍ",
            "ٱتَّبِعُوا۟"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلِ _____ قَالَ يَٰلَيْتَ قَوْمِى يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "وَمَا",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "نَصْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلِ ٱلْجَنَّةَ _____ يَٰلَيْتَ قَوْمِى يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "قَالَ",
            "ﰒ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلِ ٱلْجَنَّةَ قَالَ _____ قَوْمِى يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَٰلَيْتَ",
          "options": [
            "هُم",
            "فِيهَا",
            "لَمِنَ",
            "يَٰلَيْتَ"
          ],
          "translation": "I wish"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلِ ٱلْجَنَّةَ قَالَ يَٰلَيْتَ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَوْمِى",
          "options": [
            "قَوْمِى",
            "رَحْمَةً",
            "مِنكُمْ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "my people"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلِ ٱلْجَنَّةَ قَالَ يَٰلَيْتَ قَوْمِى _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﰰ",
            "وَهُمْ",
            "وَءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "knew"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "36:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 206,
          "question": "_____ غَفَرَ لِى رَبِّى وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "لَكُم",
            "وَٱضْرِبْ",
            "بِمَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Of how"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "بِمَا _____ لِى رَبِّى وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "غَفَرَ",
          "options": [
            "يسٓ",
            "غَفَرَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "has forgiven"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "بِمَا غَفَرَ _____ رَبِّى وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "تَكْذِبُونَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ﰲ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "بِمَا غَفَرَ لِى _____ وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "فَإِذَا",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "بِمَا غَفَرَ لِى رَبِّى _____ مِنَ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "وَجَعَلَنِى",
          "options": [
            "وَجَعَلَنِى",
            "نَّخِيلٍ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "صَرِيخَ"
          ],
          "translation": "and placed me"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "بِمَا غَفَرَ لِى رَبِّى وَجَعَلَنِى _____ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "هُم",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "بِمَا غَفَرَ لِى رَبِّى وَجَعَلَنِى مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "تَوْصِيَةً",
            "ٱلْمُكْرَمِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the honored ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "36:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 213,
          "question": "_____ أَنزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن جُندٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "لَنَا",
            "ٱلْعِبَادِ",
            "فَكَذَّبُوهُمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَمَآ _____ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن جُندٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "أَنزَلْنَا",
            "ﰬ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "مَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "We sent down"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا _____ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن جُندٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "عَلَىٰ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "عَمِلَتْهُ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ _____ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن جُندٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "قَبْلَهُم",
            "قَوْمِهِۦ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِۦ _____ بَعْدِهِۦ مِن جُندٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "رَبِّى",
            "يَرَوْا۟",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ _____ مِن جُندٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "إِلَىٰ",
            "بَعْدِهِۦ",
            "ٱدْخُلِ"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ _____ جُندٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "خَلْفِهِمْ",
            "فَلَا",
            "مِن",
            "فَمِنْهَا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "جُندٍ",
          "options": [
            "جُندٍ",
            "لَكُمْ",
            "أَعْنَٰقِهِمْ",
            "رَّسُولٍ"
          ],
          "translation": "host"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن جُندٍ _____ ٱلسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "عَدُوٌّ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن جُندٍ مِّنَ _____ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَإِلَيْهِ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن جُندٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ كُنَّا مُنزِلِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَهُمْ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن جُندٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا _____ مُنزِلِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "مِّن",
            "صِرَٰطٍ",
            "كُنَّا",
            "يَقُولَ"
          ],
          "translation": "were We"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن جُندٍ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا _____",
          "answer": "مُنزِلِينَ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَ",
            "مِّنَ",
            "مُنزِلِينَ",
            "يُسِرُّونَ"
          ],
          "translation": "(to) send down"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "36:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 226,
          "question": "_____ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ خَٰمِدُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَّهُمُ",
            "ٱلْقَدِيمِ",
            "ﱅ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "إِن _____ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ خَٰمِدُونَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "لِىَ",
            "رَّسُولٍ",
            "وَءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "it was"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "إِن كَانَتْ _____ صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ خَٰمِدُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﱏ",
            "يَدَّعُونَ",
            "إِلَّا",
            "يَخْلُقَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا _____ وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ خَٰمِدُونَ",
          "answer": "صَيْحَةً",
          "options": [
            "مَن",
            "كُلِّ",
            "صَيْحَةً",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "a shout"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً _____ فَإِذَا هُمْ خَٰمِدُونَ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرَ",
            "وَأَزْوَٰجُهُمْ",
            "وَٰحِدَةً",
            "أَنَّا"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً _____ هُمْ خَٰمِدُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ٱصْلَوْهَا",
            "تَقْدِيرُ",
            "فَإِذَا",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "then behold"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا _____ خَٰمِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "هُمْ",
            "نُحْىِ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ _____",
          "answer": "خَٰمِدُونَ",
          "options": [
            "خَٰمِدُونَ",
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "مِنۢ",
            "ءَابَآؤُهُمْ"
          ],
          "translation": "(were) extinguished"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "36:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 234,
          "question": "_____ عَلَى ٱلْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "يَٰحَسْرَةً",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَمَا",
            "يَٰحَسْرَةً",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "Alas"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "يَٰحَسْرَةً _____ ٱلْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "عَلَى",
            "ٱلْقَدِيمِ",
            "مُعْرِضِينَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "يَٰحَسْرَةً عَلَى _____ مَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "ٱلْعِبَادِ",
          "options": [
            "ٱلْعِبَادِ",
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنشَأَهَآ"
          ],
          "translation": "the servants"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "يَٰحَسْرَةً عَلَى ٱلْعِبَادِ _____ يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "وَخَشِىَ",
            "خَٰمِدُونَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "يَٰحَسْرَةً عَلَى ٱلْعِبَادِ مَا _____ مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "يَأْتِيهِم",
          "options": [
            "لَّا",
            "يَأْتِيهِم",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "يَٰحَسْرَةً عَلَى ٱلْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِم _____ رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلَّيْلُ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "يَٰحَسْرَةً عَلَى ٱلْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِم مِّن _____ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "رَّسُولٍ",
          "options": [
            "رَّسُولٍ",
            "وَتُكَلِّمُنَآ",
            "وَٰحِدَةً",
            "أَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "Messenger"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "يَٰحَسْرَةً عَلَى ٱلْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَنۢبَغِى",
            "لَّا",
            "كَانُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "يَٰحَسْرَةً عَلَى ٱلْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَخَشِىَ",
            "ﱄ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "يَٰحَسْرَةً عَلَى ٱلْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَلَهُمْ",
            "لَّهُمُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "mock at him"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "يَٰحَسْرَةً عَلَى ٱلْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "أَن",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "لَا",
            "يَخِصِّمُونَ"
          ],
          "translation": "mock at him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "36:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 245,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "عَلَّمْنَٰهُ",
            "لَهَآ",
            "أَلَمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "أَلَمْ _____ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "مَآ",
            "حِينٍ",
            "يَرَوْا۟",
            "ٱلْعُيُونِ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ _____ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "كَمْ",
          "options": [
            "ءَامَنتُ",
            "فَهُمْ",
            "مَا",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "how many"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ _____ قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "وَلَهُم",
            "أَهْلَكْنَا",
            "ﰲ",
            "يَنۢبَغِى"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا _____ مِّنَ ٱلْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "قَبْلَهُم",
          "options": [
            "قَبْلَهُم",
            "إِنْ",
            "قَوْمًا",
            "لِتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم _____ ٱلْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "تَأْخُذُهُمْ",
            "نَصْرَهُمْ",
            "مِّنَ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ _____ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرُونِ",
          "options": [
            "ٱلْقُرُونِ",
            "ﰶ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "the generations"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ _____ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "أَنَّهُمْ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "That they"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ أَنَّهُمْ _____ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "أَنتُمْ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فَلَا",
            "إِلَّا",
            "بِمَغْفِرَةٍ"
          ],
          "translation": "will not return"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "حَيًّا",
            "لَمْ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "عَادَ"
          ],
          "translation": "will not return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "36:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 256,
          "question": "_____ كُلٌّ لَّمَّا جَمِيعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "عَلَيْنَآ",
            "نُّعَمِّرْهُ",
            "يَخْلُقَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And surely"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَإِن _____ لَّمَّا جَمِيعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "لَّدَيْنَا",
            "كُلٌّ",
            "إِلَّا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَإِن كُلٌّ _____ جَمِيعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "لَّمَّا",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "لَّمَّا",
            "غَٰفِلُونَ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَإِن كُلٌّ لَّمَّا _____ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "جَمِيعٌ",
          "options": [
            "أَن",
            "جَمِيعٌ",
            "رَبِّى",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "together"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَإِن كُلٌّ لَّمَّا جَمِيعٌ _____ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "لَّدَيْنَا",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "لَّدَيْنَا",
            "وَءَايَةٌ",
            "يُسِرُّونَ"
          ],
          "translation": "before Us"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَإِن كُلٌّ لَّمَّا جَمِيعٌ لَّدَيْنَا _____",
          "answer": "مُحْضَرُونَ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "مُحْضَرُونَ",
            "سَلَٰمٌ",
            "وَكُلَّ"
          ],
          "translation": "(will be) brought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "36:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 262,
          "question": "_____ لَّهُمُ ٱلْأَرْضُ ٱلْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَٰهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا فَمِنْهُ يَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَءَايَةٌ",
          "options": [
            "وَءَايَةٌ",
            "ٱدْخُلِ",
            "مَنِ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "And a Sign"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَءَايَةٌ _____ ٱلْأَرْضُ ٱلْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَٰهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا فَمِنْهُ يَأْكُلُونَ",
          "answer": "لَّهُمُ",
          "options": [
            "لَّهُمُ",
            "كُلٌّ",
            "مَرَّةٍ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ _____ ٱلْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَٰهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا فَمِنْهُ يَأْكُلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدُ",
            "لَهُۥ",
            "ﱒ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "(is) the earth"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلْأَرْضُ _____ أَحْيَيْنَٰهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا فَمِنْهُ يَأْكُلُونَ",
          "answer": "ٱلْمَيْتَةُ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلْمَيْتَةُ",
            "وَخَشِىَ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "dead"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلْأَرْضُ ٱلْمَيْتَةُ _____ وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا فَمِنْهُ يَأْكُلُونَ",
          "answer": "أَحْيَيْنَٰهَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَكُلَّ",
            "أَحْيَيْنَٰهَا",
            "فَكَذَّبُوهُمَا"
          ],
          "translation": "We give it life"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلْأَرْضُ ٱلْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَٰهَا _____ مِنْهَا حَبًّا فَمِنْهُ يَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَأَخْرَجْنَا",
          "options": [
            "وَأَخْرَجْنَا",
            "عَلَىٰ",
            "لَنَرْجُمَنَّكُمْ",
            "لَمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "and We bring forth"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلْأَرْضُ ٱلْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَٰهَا وَأَخْرَجْنَا _____ حَبًّا فَمِنْهُ يَأْكُلُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "ﱆ",
            "مِنْهَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلْأَرْضُ ٱلْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَٰهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا _____ فَمِنْهُ يَأْكُلُونَ",
          "answer": "حَبًّا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "حَبًّا",
            "مَنۢ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "grain"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلْأَرْضُ ٱلْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَٰهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا _____ يَأْكُلُونَ",
          "answer": "فَمِنْهُ",
          "options": [
            "فَمِنْهُ",
            "لَطَمَسْنَا",
            "كُنتُمْ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "and from it"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلْأَرْضُ ٱلْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَٰهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا فَمِنْهُ _____",
          "answer": "يَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "يَأْكُلُونَ",
            "فَبَشِّرْهُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "they eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "36:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 272,
          "question": "_____ فِيهَا جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ ٱلْعُيُونِ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "رَحْمَةً",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "And We placed"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ ٱلْعُيُونِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "شَفَٰعَتُهُمْ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "فِيهَا",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا _____ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ ٱلْعُيُونِ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "رَّسُولٍ",
            "مِنْهُ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّٰتٍ _____ نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ ٱلْعُيُونِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ﱑ",
            "مِّن",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّٰتٍ مِّن _____ وَأَعْنَٰبٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ ٱلْعُيُونِ",
          "answer": "نَّخِيلٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "يَٰقَوْمِ",
            "إِذًا",
            "نَّخِيلٍ"
          ],
          "translation": "date-palms"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ _____ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ ٱلْعُيُونِ",
          "answer": "وَأَعْنَٰبٍ",
          "options": [
            "لَّهَا",
            "وَأَعْنَٰبٍ",
            "هَٰذَا",
            "تُنذِرُ"
          ],
          "translation": "and grapevines"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ _____ فِيهَا مِنَ ٱلْعُيُونِ",
          "answer": "وَفَجَّرْنَا",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "تُنذِرْهُمْ",
            "حَقَّ",
            "وَفَجَّرْنَا"
          ],
          "translation": "and We caused to gush forth"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ وَفَجَّرْنَا _____ مِنَ ٱلْعُيُونِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَآ",
            "مَا",
            "فِيهَا",
            "تَنزِيلَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا _____ ٱلْعُيُونِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْقَدِيمِ",
            "وَلَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْعُيُونِ",
          "options": [
            "ٱلْعُيُونِ",
            "إِلَىٰٓ",
            "إِلَيْكُم",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the springs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "36:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 282,
          "question": "_____ مِن ثَمَرِهِۦ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لِيَأْكُلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَن",
            "لِيَأْكُلُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "That they may eat"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "لِيَأْكُلُوا۟ _____ ثَمَرِهِۦ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَّدَيْنَا",
            "وَجَآءَ",
            "مَّرْقَدِنَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "لِيَأْكُلُوا۟ مِن _____ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ثَمَرِهِۦ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "عَلَىٰ",
            "ثَمَرِهِۦ",
            "يَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "its fruit"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "لِيَأْكُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦ _____ عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "يُسِرُّونَ",
            "أَنزَلَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "لِيَأْكُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦ وَمَا _____ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَمِلَتْهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَءَايَةٌ",
            "فَهُم",
            "عَمِلَتْهُ"
          ],
          "translation": "made it"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "لِيَأْكُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦ وَمَا عَمِلَتْهُ _____ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "كُنَّا",
            "سَلَٰمٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "لِيَأْكُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ _____ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "ٱلْخَلَّٰقُ",
            "صَيْحَةً",
            "أَفَلَا",
            "لِى"
          ],
          "translation": "So will not"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "لِيَأْكُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا _____",
          "answer": "يَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "تَكْفُرُونَ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "لَمْ",
            "أَيْدِيكُمْ"
          ],
          "translation": "they be grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "36:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 290,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "كَرِيمٍ",
            "نَارًا",
            "سُبْحَٰنَ",
            "مِّثْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "Glory be"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "سُبْحَٰنَ _____ خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لَهُۥٓ",
            "ﰜ",
            "ٱلَّيْلُ"
          ],
          "translation": "(to) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى _____ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "فَهُمْ",
            "أَطْعَمَهُۥٓ",
            "قَوْمِى"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ كُلَّهَا مِمَّا تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَزْوَٰجَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَزْوَٰجَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "(in) pairs"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ _____ مِمَّا تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُلَّهَا",
          "options": [
            "تُجْزَوْنَ",
            "أَنتُم",
            "كُلَّهَا",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا _____ تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مِمَّا",
            "مَنِ",
            "يَسْعَىٰ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا مِمَّا _____ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تُنۢبِتُ",
          "options": [
            "تُنۢبِتُ",
            "ﰪ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "مُّقْمَحُونَ"
          ],
          "translation": "grows"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنۢبِتُ _____ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "وَخَلَقْنَا",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ _____ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "وَمَآ",
            "أَوَّلَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ _____ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "لِيَأْكُلُوا۟",
            "أَنتُمْ",
            "يُحْىِ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمِمَّا",
          "options": [
            "مِّثْلُنَا",
            "مِّنْ",
            "وَمِمَّا",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "and of what"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "عَلَى",
            "كُنتُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنۢبِتُ ٱلْأَرْضُ وَمِنْ أَنفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَيْكُم",
            "يَعْلَمُونَ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "they know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "36:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 303,
          "question": "_____ لَّهُمُ ٱلَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ ٱلنَّهَارَ فَإِذَا هُم مُّظْلِمُونَ",
          "answer": "وَءَايَةٌ",
          "options": [
            "وَءَايَةٌ",
            "ﰯ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "And a Sign"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَءَايَةٌ _____ ٱلَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ ٱلنَّهَارَ فَإِذَا هُم مُّظْلِمُونَ",
          "answer": "لَّهُمُ",
          "options": [
            "يسٓ",
            "وَلَا",
            "حَقَّ",
            "لَّهُمُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ _____ نَسْلَخُ مِنْهُ ٱلنَّهَارَ فَإِذَا هُم مُّظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلُ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "أَعْنَٰقِهِمْ",
            "ﱍ",
            "ٱلَّيْلُ"
          ],
          "translation": "(is) the night"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلَّيْلُ _____ مِنْهُ ٱلنَّهَارَ فَإِذَا هُم مُّظْلِمُونَ",
          "answer": "نَسْلَخُ",
          "options": [
            "نَسْلَخُ",
            "لَمَسَخْنَٰهُمْ",
            "ءَالِهَةً",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "We withdraw"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلَّيْلُ نَسْلَخُ _____ ٱلنَّهَارَ فَإِذَا هُم مُّظْلِمُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "مِنْهُ",
            "ٱلْمَيْتَةُ",
            "تُرْحَمُونَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ _____ فَإِذَا هُم مُّظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "أَكْثَرِهِمْ",
            "بَعَثَنَا",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "وَأَنِ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ ٱلنَّهَارَ _____ هُم مُّظْلِمُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "شُغُلٍ",
            "فَإِذَا",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "Then behold"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ ٱلنَّهَارَ فَإِذَا _____ مُّظْلِمُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "مِثْلَهُم",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "هُم",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمُ ٱلَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ ٱلنَّهَارَ فَإِذَا هُم _____",
          "answer": "مُّظْلِمُونَ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "مُّظْلِمُونَ",
            "ﱃ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "(are) those in darkness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "36:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 312,
          "question": "_____ تَجْرِى لِمُسْتَقَرٍّ لَّهَا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "وَٱلشَّمْسُ",
          "options": [
            "وَٱلشَّمْسُ",
            "إِن",
            "ﰸ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "And the sun"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَٱلشَّمْسُ _____ لِمُسْتَقَرٍّ لَّهَا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "لَنَرْجُمَنَّكُمْ",
            "تَجْرِى",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱلْقَرْيَةِ"
          ],
          "translation": "runs"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَٱلشَّمْسُ تَجْرِى _____ لَّهَا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "لِمُسْتَقَرٍّ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ﰡ",
            "لِمُسْتَقَرٍّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to a term appointed"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَٱلشَّمْسُ تَجْرِى لِمُسْتَقَرٍّ _____ ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "لَّهَا",
          "options": [
            "لَّهَا",
            "وَمِنْ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَٱلشَّمْسُ تَجْرِى لِمُسْتَقَرٍّ لَّهَا _____ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰕ",
            "أَنَّهُمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَٱلشَّمْسُ تَجْرِى لِمُسْتَقَرٍّ لَّهَا ذَٰلِكَ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "تَقْدِيرُ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "تَقْدِيرُ",
            "فِيهَا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(is the) Decree"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَٱلشَّمْسُ تَجْرِى لِمُسْتَقَرٍّ لَّهَا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ _____ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "لَا",
            "مُّبِينٍ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَٱلشَّمْسُ تَجْرِى لِمُسْتَقَرٍّ لَّهَا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمِ",
            "مَا",
            "مَٰلِكُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "36:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 320,
          "question": "_____ قَدَّرْنَٰهُ مَنَازِلَ حَتَّىٰ عَادَ كَٱلْعُرْجُونِ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "يَنۢبَغِى",
            "ٱلَّيْلُ",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And the moon "
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَٱلْقَمَرَ _____ مَنَازِلَ حَتَّىٰ عَادَ كَٱلْعُرْجُونِ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "قَدَّرْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَٱتَّخَذُوا۟",
            "قَدَّرْنَٰهُ",
            "كَانُوا۟",
            "لَنَرْجُمَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "We have ordained for it"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَٱلْقَمَرَ قَدَّرْنَٰهُ _____ حَتَّىٰ عَادَ كَٱلْعُرْجُونِ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "مَنَازِلَ",
          "options": [
            "مَنَازِلَ",
            "مِن",
            "أَقْصَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "phases"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَٱلْقَمَرَ قَدَّرْنَٰهُ مَنَازِلَ _____ عَادَ كَٱلْعُرْجُونِ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ﱊ",
            "أَوَلَيْسَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَٱلْقَمَرَ قَدَّرْنَٰهُ مَنَازِلَ حَتَّىٰ _____ كَٱلْعُرْجُونِ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "عَادَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَادَ",
            "خَٰمِدُونَ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "it returns"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَٱلْقَمَرَ قَدَّرْنَٰهُ مَنَازِلَ حَتَّىٰ عَادَ _____ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "كَٱلْعُرْجُونِ",
          "options": [
            "كَٱلْعُرْجُونِ",
            "فِيهَا",
            "تُرْحَمُونَ",
            "يَأْتِيهِم"
          ],
          "translation": "like the date stalk"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَٱلْقَمَرَ قَدَّرْنَٰهُ مَنَازِلَ حَتَّىٰ عَادَ كَٱلْعُرْجُونِ _____",
          "answer": "ٱلْقَدِيمِ",
          "options": [
            "أَئِن",
            "غَفَرَ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "ٱلْقَدِيمِ"
          ],
          "translation": "the old"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "36:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 327,
          "question": "_____ ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَيَمَسَّنَّكُم",
            "لَنَا",
            "يَٰحَسْرَةً",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "لَا _____ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "ٱلشَّمْسُ",
          "options": [
            "مُتَّكِـُٔونَ",
            "ٱلشَّمْسُ",
            "ٱلْعُيُونِ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ _____ لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "يَنۢبَغِى",
          "options": [
            "مَا",
            "لَا",
            "يَنۢبَغِى",
            "وَجَعَلَنِى"
          ],
          "translation": "is permitted"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى _____ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "لَهَآ",
          "options": [
            "وَنَسِىَ",
            "ٱعْبُدُونِى",
            "لَهَآ",
            "ظِلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "for it "
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ _____ تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "إِن",
            "هُوَ",
            "فَيَكُونُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن _____ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "تُدْرِكَ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱدْخُلِ",
            "تُدْرِكَ"
          ],
          "translation": "it overtakes"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ _____ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "ٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "تُنۢبِتُ",
            "ٱلْقَمَرَ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "the moon"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ _____ ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "دُونِ",
            "تَعْبُدُوا۟",
            "إِلَيْهِمُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا _____ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلُ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَ",
            "فِىٓ",
            "ٱلَّيْلُ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ _____ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "سَابِقُ",
          "options": [
            "أَنشَأَهَآ",
            "يسٓ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "سَابِقُ"
          ],
          "translation": "(can) outstrip"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ _____ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "رَبِّهِمْ",
            "لَا",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ _____ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "وَكُلٌّ",
          "options": [
            "قَوْلُهُمْ",
            "مُحْضَرُونَ",
            "ءَايَٰتِ",
            "وَكُلٌّ"
          ],
          "translation": "but all"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ _____ فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٰحِدَةً",
            "فِى",
            "مُحْضَرُونَ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى _____ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "فَلَكٍ",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "مَثَلًا",
            "فَلَكٍ",
            "رَمِيمٌ"
          ],
          "translation": "an orbit"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "لَا ٱلشَّمْسُ يَنۢبَغِى لَهَآ أَن تُدْرِكَ ٱلْقَمَرَ وَلَا ٱلَّيْلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِ وَكُلٌّ فِى فَلَكٍ _____",
          "answer": "يَسْبَحُونَ",
          "options": [
            "يَسْبَحُونَ",
            "أَنَّا",
            "أَن",
            "تَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "they are floating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "36:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 342,
          "question": "_____ لَّهُمْ أَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِى ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "وَءَايَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "وَءَايَةٌ",
            "فِى",
            "لَّدَيْنَا"
          ],
          "translation": "And a Sign"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَءَايَةٌ _____ أَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِى ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "يَعْلَمُ",
            "أَكْثَرِهِمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمْ _____ حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِى ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "إِنَّا",
            "لَا",
            "أَنَّا"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمْ أَنَّا _____ ذُرِّيَّتَهُمْ فِى ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "حَمَلْنَا",
          "options": [
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "حَمَلْنَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "We carried"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمْ أَنَّا حَمَلْنَا _____ فِى ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "ذُرِّيَّتَهُمْ",
          "options": [
            "وَمَشَارِبُ",
            "ذِكْرٌ",
            "لِىَ",
            "ذُرِّيَّتَهُمْ"
          ],
          "translation": "their offspring"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمْ أَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ _____ ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﱀ",
            "يَسْعَىٰ",
            "بِرَبِّكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمْ أَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِى _____ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "رَجُلٌ",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَءَايَةٌ لَّهُمْ أَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِى ٱلْفُلْكِ _____",
          "answer": "ٱلْمَشْحُونِ",
          "options": [
            "فَٱسْتَبَقُوا۟",
            "ٱلْمَشْحُونِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "laden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "36:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 350,
          "question": "_____ لَهُم مِّن مِّثْلِهِۦ مَا يَرْكَبُونَ",
          "answer": "وَخَلَقْنَا",
          "options": [
            "وَخَلَقْنَا",
            "وَذَلَّلْنَٰهَا",
            "مِنكُمْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And We created"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَخَلَقْنَا _____ مِّن مِّثْلِهِۦ مَا يَرْكَبُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ٱلْقَدِيمِ",
            "ءَالِهَةً",
            "لَهُم",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَخَلَقْنَا لَهُم _____ مِّثْلِهِۦ مَا يَرْكَبُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَّهُمُ",
            "ﰙ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَخَلَقْنَا لَهُم مِّن _____ مَا يَرْكَبُونَ",
          "answer": "مِّثْلِهِۦ",
          "options": [
            "مِّثْلِهِۦ",
            "شَيْـًٔا",
            "يسٓ",
            "مِّثْلُنَا"
          ],
          "translation": "(the) likes of it"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَخَلَقْنَا لَهُم مِّن مِّثْلِهِۦ _____ يَرْكَبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَّرْقَدِنَا",
            "مِن",
            "مَا",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَخَلَقْنَا لَهُم مِّن مِّثْلِهِۦ مَا _____",
          "answer": "يَرْكَبُونَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱعْبُدُونِى",
            "هَٰذَا",
            "يَرْكَبُونَ"
          ],
          "translation": "they ride"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "36:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 356,
          "question": "_____ نَّشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيخَ لَهُمْ وَلَا هُمْ يُنقَذُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَإِن",
            "ٱلَّيْلُ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَإِن _____ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيخَ لَهُمْ وَلَا هُمْ يُنقَذُونَ",
          "answer": "نَّشَأْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "نَّشَأْ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "We will"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَإِن نَّشَأْ _____ فَلَا صَرِيخَ لَهُمْ وَلَا هُمْ يُنقَذُونَ",
          "answer": "نُغْرِقْهُمْ",
          "options": [
            "نُغْرِقْهُمْ",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "غَٰفِلُونَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "We could drown them"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَإِن نَّشَأْ نُغْرِقْهُمْ _____ صَرِيخَ لَهُمْ وَلَا هُمْ يُنقَذُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟",
            "فَلَا",
            "لَا",
            "نُّعَمِّرْهُ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَإِن نَّشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا _____ لَهُمْ وَلَا هُمْ يُنقَذُونَ",
          "answer": "صَرِيخَ",
          "options": [
            "صَرِيخَ",
            "كَرِيمٍ",
            "قَالَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(would be) a responder to a cry"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَإِن نَّشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيخَ _____ وَلَا هُمْ يُنقَذُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "إِنَّا",
            "لَهُمْ",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَإِن نَّشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيخَ لَهُمْ _____ هُمْ يُنقَذُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَبَشِّرْهُ",
            "مِّنَّا",
            "فَٱسْتَبَقُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَإِن نَّشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيخَ لَهُمْ وَلَا _____ يُنقَذُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَنفِقُوا۟",
            "لِيَأْكُلُوا۟",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَإِن نَّشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيخَ لَهُمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُنقَذُونَ",
          "options": [
            "خَلْفَكُمْ",
            "لَا",
            "يُنقَذُونَ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "would be saved"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "36:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 365,
          "question": "_____ رَحْمَةً مِّنَّا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "إِلَّا",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "إِلَّا _____ مِّنَّا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "فَهُمْ",
            "ﰽ",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(by) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً _____ وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "مِّنَّا",
            "كَانُوا۟",
            "بِمَغْفِرَةٍ",
            "لَّفِى"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً مِّنَّا _____ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَمَتَٰعًا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَمَتَٰعًا",
            "لَمْ",
            "مَنَازِلَ"
          ],
          "translation": "and provision"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً مِّنَّا وَمَتَٰعًا _____ حِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "بِثَالِثٍ",
            "وَمَشَارِبُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً مِّنَّا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "حِينٍ",
            "مَا",
            "وَهُمْ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "36:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 371,
          "question": "_____ قِيلَ لَهُمُ ٱتَّقُوا۟ مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "سَدًّا",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَإِذَا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَإِذَا _____ لَهُمُ ٱتَّقُوا۟ مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "مِّثْلِهِۦ",
            "بِمَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ _____ ٱتَّقُوا۟ مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "مَنَازِلَ",
            "فَٱسْمَعُونِ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ _____ مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ٱتَّقُوا۟",
            "مِن",
            "إِلَّا",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّقُوا۟ _____ بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "مَا",
            "بَلْ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّقُوا۟ مَا _____ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "عَنِّى",
            "ﰜ",
            "بَيْنَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) before you"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّقُوا۟ مَا بَيْنَ _____ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "أَيْدِيكُمْ",
          "options": [
            "ٱدْخُلِ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "يَقُولَ",
            "أَيْدِيكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) before you"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّقُوا۟ مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ _____ خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَأْكُلُونَ",
            "فَهُمْ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّقُوا۟ مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا _____ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "خَلْفَكُمْ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "أَن",
            "خَلْفَكُمْ",
            "فَيَكُونُ"
          ],
          "translation": "(is) behind you"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّقُوا۟ مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ _____ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ﰳ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّقُوا۟ مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُرْحَمُونَ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "قَالُوا۟",
            "مُضِيًّا",
            "لَنَرْجُمَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "receive mercy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "36:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 382,
          "question": "_____ تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "لَمْ",
            "وَمَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَمَا _____ مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "تَأْتِيهِم",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "تَقْدِيرُ",
            "مُّسْرِفُونَ",
            "تَأْتِيهِم"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم _____ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فِىٓ",
            "هُمْ",
            "لَمَسَخْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ _____ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "ءَايَةٍ",
          "options": [
            "مَٰلِكُونَ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ءَايَةٍ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ _____ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "ﱒ",
            "إِلَّا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ _____ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "حَمَلْنَا",
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ٱلْخَلَّٰقُ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ _____ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "أَعْنَٰقِهِمْ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ _____ كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَيْكُم",
            "مُّقْمَحُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا _____ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "لَنَا",
            "كَانُوا۟",
            "عَلَّمْنَٰهُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ _____ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "فِيهَا",
            "سَدًّا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا _____",
          "answer": "مُعْرِضِينَ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُهُمْ",
            "لَّا",
            "مُعْرِضِينَ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "turn away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "36:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 393,
          "question": "_____ قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَإِذَا",
            "مِنكُمْ",
            "إِلَيْكُم"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَإِذَا _____ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "تَنزِيلَ",
            "قِيلَ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ _____ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "ءَأَتَّخِذُ",
            "قَالَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ _____ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَنفِقُوا۟",
          "options": [
            "أَنفِقُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَى",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "Spend"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ _____ رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "ءَالِهَةً",
            "مِنكُمْ",
            "لَّمَّا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا _____ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "رَزَقَكُمُ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "(has) provided you"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ _____ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَنفِقُوا۟",
            "وَأَنِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَطَرَنِى",
            "قَالَ",
            "إِنَّا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ _____ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَطَمَسْنَا",
            "إِن",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "لَا",
            "مُضِيًّا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "لِلَّذِينَ",
            "نَارًا",
            "أَنَّا"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ _____ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "جَآءَهَا",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَنُطْعِمُ",
          "options": [
            "أَنُطْعِمُ",
            "يَحْزُنكَ",
            "ﰢ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "Should we feed"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ _____ لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَٱضْرِبْ",
            "مَن",
            "يَسْعَىٰ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن _____ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لَّوْ",
            "فِيهَا",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ _____ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِلَّا",
            "مَّا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "Allah willed "
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ _____ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسُ",
            "وَتُكَلِّمُنَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَرْكَبُونَ"
          ],
          "translation": "Allah willed "
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ _____ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَطْعَمَهُۥٓ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَضَلَّ",
            "أَطْعَمَهُۥٓ",
            "يَخِصِّمُونَ"
          ],
          "translation": "He would have fed him"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ _____ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "ﰟ",
            "فَمَا",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ _____ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "لَهُۥٓ",
            "فَٱسْمَعُونِ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(are) you"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَٱلْقُرْءَانِ",
            "إِلَّا",
            "أُنذِرَ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "لَآ",
            "لَهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "إِلَّا",
            "قَدَّرْنَٰهُ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "an error"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَنُطْعِمُ مَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطْعَمَهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مُّبِينٍ",
            "حَمَلْنَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "36:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 417,
          "question": "_____ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "ٱلْعِظَٰمَ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَتَىٰ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةً",
            "مَتَىٰ",
            "مِن",
            "تُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "When (is)"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ _____ ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "هَٰذَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "لَنَرْجُمَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْوَعْدُ",
          "options": [
            "فَيَكُونُ",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "يَأْتِيهِم",
            "مِّثْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "promise"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "كَرِيمٍ",
            "عَلَىٰٓ",
            "إِن",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَطْعَمَهُۥٓ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "أَرْجُلُهُم"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "صَٰدِقِينَ",
            "لِى",
            "إِلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "36:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 424,
          "question": "_____ يَنظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَصَدَقَ",
            "وَمَشَارِبُ",
            "رَمِيمٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "مَا _____ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "جُندٌ",
            "ءَالِهَةً",
            "وَمَآ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "they await"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "مَا يَنظُرُونَ _____ صَيْحَةً وَٰحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَمَتَٰعًا",
            "إِلَّا",
            "أَئِن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "مَا يَنظُرُونَ إِلَّا _____ وَٰحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
          "answer": "صَيْحَةً",
          "options": [
            "فَقَالُوٓا۟",
            "مُّرْسَلُونَ",
            "صَيْحَةً",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "a shout"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "مَا يَنظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً _____ تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "مَا يَنظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً _____ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
          "answer": "تَأْخُذُهُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "وَإِن",
            "تَأْخُذُهُمْ"
          ],
          "translation": "it will seize them"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "مَا يَنظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً تَأْخُذُهُمْ _____ يَخِصِّمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "وَهُمْ",
            "لَا",
            "أَيْدِيكُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "مَا يَنظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَخِصِّمُونَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "يَخِصِّمُونَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ٱلَّيْلُ"
          ],
          "translation": "are disputing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "36:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 432,
          "question": "_____ يَسْتَطِيعُونَ تَوْصِيَةً وَلَآ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "إِن",
            "لَا",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "Then not"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "فَلَا _____ تَوْصِيَةً وَلَآ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "رَحْمَةً",
            "رَزَقَكُمُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "they will be able"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "فَلَا يَسْتَطِيعُونَ _____ وَلَآ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "تَوْصِيَةً",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "يَأْكُلُونَ",
            "تَوْصِيَةً"
          ],
          "translation": "(to) make a will"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "فَلَا يَسْتَطِيعُونَ تَوْصِيَةً _____ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ﰼ",
            "لَهُمْ",
            "جَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "فَلَا يَسْتَطِيعُونَ تَوْصِيَةً وَلَآ _____ أَهْلِهِمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَن",
            "صَرِيخَ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "فَلَا يَسْتَطِيعُونَ تَوْصِيَةً وَلَآ إِلَىٰٓ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَهْلِهِمْ",
          "options": [
            "مَنَازِلَ",
            "أَهْلِهِمْ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "their people"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "فَلَا يَسْتَطِيعُونَ تَوْصِيَةً وَلَآ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِم",
            "يَرْجِعُونَ",
            "تَجْرِى",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "they (can) return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "36:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 439,
          "question": "_____ فِى ٱلصُّورِ فَإِذَا هُم مِّنَ ٱلْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنسِلُونَ",
          "answer": "وَنُفِخَ",
          "options": [
            "وَنُفِخَ",
            "إِنْ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And will be blown"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَنُفِخَ _____ ٱلصُّورِ فَإِذَا هُم مِّنَ ٱلْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنسِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "تُرْحَمُونَ",
            "عَمِلَتْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَنُفِخَ فِى _____ فَإِذَا هُم مِّنَ ٱلْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنسِلُونَ",
          "answer": "ٱلصُّورِ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "مُعْرِضِينَ",
            "عَذَابٌ",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "the trumpet"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ _____ هُم مِّنَ ٱلْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنسِلُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلُ",
            "لَنَرْجُمَنَّكُمْ",
            "صِرَٰطٍ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and behold"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَإِذَا _____ مِّنَ ٱلْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنسِلُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "فَسُبْحَٰنَ",
            "هُم",
            "وَمِنْهَا",
            "وَلَيَمَسَّنَّكُم"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَإِذَا هُم _____ ٱلْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنسِلُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَءَايَةٌ",
            "مِّنَ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَإِذَا هُم مِّنَ _____ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنسِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَجْدَاثِ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمِ",
            "تُغْنِ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْأَجْدَاثِ"
          ],
          "translation": "the graves"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَإِذَا هُم مِّنَ ٱلْأَجْدَاثِ _____ رَبِّهِمْ يَنسِلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَءَايَةٌ",
            "مَا",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَإِذَا هُم مِّنَ ٱلْأَجْدَاثِ إِلَىٰ _____ يَنسِلُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "رَبِّهِمْ",
            "لَّدَيْنَا",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَإِذَا هُم مِّنَ ٱلْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يَنسِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "وَتَشْهَدُ",
            "يَنسِلُونَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "[they] will hasten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "36:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 449,
          "question": "_____ يَٰوَيْلَنَا مَنۢ بَعَثَنَا مِن مَّرْقَدِنَا هَٰذَا مَا وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "رَجُلٌ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They [will] say"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "قَالُوا۟ _____ مَنۢ بَعَثَنَا مِن مَّرْقَدِنَا هَٰذَا مَا وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "يَٰوَيْلَنَا",
          "options": [
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "إِلَى",
            "عَلَىٰ",
            "مَّثَلًا"
          ],
          "translation": "O woe to us"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا _____ بَعَثَنَا مِن مَّرْقَدِنَا هَٰذَا مَا وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "مَنۢ",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدُ",
            "مَنۢ",
            "رَبِّهِمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا مَنۢ _____ مِن مَّرْقَدِنَا هَٰذَا مَا وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "بَعَثَنَا",
          "options": [
            "بَعَثَنَا",
            "كُنتُمْ",
            "يُنصَرُونَ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "has raised us"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا مَنۢ بَعَثَنَا _____ مَّرْقَدِنَا هَٰذَا مَا وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "لَهُم",
            "جَآءَهَا",
            "ٱلْعِظَٰمَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا مَنۢ بَعَثَنَا مِن _____ هَٰذَا مَا وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "مَّرْقَدِنَا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "بِيَدِهِۦ",
            "فِى",
            "مَّرْقَدِنَا"
          ],
          "translation": "our sleeping place"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا مَنۢ بَعَثَنَا مِن مَّرْقَدِنَا _____ مَا وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "إِمَامٍ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This (is)"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا مَنۢ بَعَثَنَا مِن مَّرْقَدِنَا هَٰذَا _____ وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَمَشَارِبُ",
            "مَا",
            "أَفَلَا",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا مَنۢ بَعَثَنَا مِن مَّرْقَدِنَا هَٰذَا مَا _____ ٱلرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "وَعَدَ",
          "options": [
            "وَعَدَ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "ﰒ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(had) promised"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا مَنۢ بَعَثَنَا مِن مَّرْقَدِنَا هَٰذَا مَا وَعَدَ _____ وَصَدَقَ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "مَّثَلًا",
            "يَرْجِعُونَ",
            "رَّبٍّ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا مَنۢ بَعَثَنَا مِن مَّرْقَدِنَا هَٰذَا مَا وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "وَصَدَقَ",
          "options": [
            "وَذَلَّلْنَٰهَا",
            "فَلَا",
            "وَصَدَقَ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "and told (the) truth"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا مَنۢ بَعَثَنَا مِن مَّرْقَدِنَا هَٰذَا مَا وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "options": [
            "مُحْضَرُونَ",
            "مِنَ",
            "فِىٓ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "36:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 461,
          "question": "_____ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "يَسْعَىٰ",
            "ﱁ",
            "إِن",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "إِن _____ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "وَمَآ",
            "كَانَتْ",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "it will be"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "إِن كَانَتْ _____ صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَأْكُلُونَ",
            "ٱلْخَلْقِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا _____ وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "صَيْحَةً",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "صَيْحَةً",
            "عَلَىٰٓ",
            "مُنزِلِينَ"
          ],
          "translation": "a shout"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً _____ فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "وَجَعَلَنِى",
            "فَإِذَا",
            "وَٰحِدَةً",
            "ٱلْوَعْدُ"
          ],
          "translation": "single"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً _____ هُمْ جَمِيعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "صَيْحَةً",
            "فَإِذَا",
            "وَأَعْنَٰبٍ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "so behold"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا _____ جَمِيعٌ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "مَنَازِلَ",
            "فَلَا",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ _____ لَّدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
          "answer": "جَمِيعٌ",
          "options": [
            "جَمِيعٌ",
            "كَانَ",
            "مِّنْ",
            "يَسْـَٔلُكُمْ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ _____ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "لَّدَيْنَا",
          "options": [
            "يَخِصِّمُونَ",
            "جَمِيعٌ",
            "قَالَ",
            "لَّدَيْنَا"
          ],
          "translation": "before Us"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "إِن كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَّدَيْنَا _____",
          "answer": "مُحْضَرُونَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ٱلْقَمَرَ",
            "مُحْضَرُونَ",
            "لِمُسْتَقَرٍّ"
          ],
          "translation": "(will be) brought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "36:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 471,
          "question": "_____ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "نُّطْفَةٍ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "لَهُمْ",
            "بِيَدِهِۦ"
          ],
          "translation": "So this Day"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ _____ تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لَا",
            "فَهُمْ",
            "أَنَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا _____ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُظْلَمُ",
          "options": [
            "يَقُولَ",
            "مِّنَ",
            "وَمَا",
            "تُظْلَمُ"
          ],
          "translation": "will be wronged"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ _____ شَيْـًٔا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَفْسٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "نَفْسٌ",
            "رَبِّهِمْ",
            "وَجَعَلَنِى"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ _____ وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "فَهِىَ",
            "ﰉ",
            "نَخْتِمُ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا _____ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَلَآ",
            "لَنَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَلَا _____ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "مِنْهَا",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "you will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَلَا تُجْزَوْنَ _____ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰍ",
            "إِلَّا",
            "لَمَسَخْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنزَلْنَا",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "فَٰكِهُونَ",
            "فِىٓ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "لَهَا",
            "تَنزِيلَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "36:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 482,
          "question": "_____ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ ٱلْيَوْمَ فِى شُغُلٍ فَٰكِهُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَن",
            "إِنَّا",
            "إِنَّ",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلْجَنَّةِ ٱلْيَوْمَ فِى شُغُلٍ فَٰكِهُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "أَنتُم",
            "أَئِن",
            "أَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "إِنَّ أَصْحَٰبَ _____ ٱلْيَوْمَ فِى شُغُلٍ فَٰكِهُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "نُنَكِّسْهُ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "لَا",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "إِنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ _____ فِى شُغُلٍ فَٰكِهُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "فَٰكِهُونَ",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "this Day"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "إِنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ ٱلْيَوْمَ _____ شُغُلٍ فَٰكِهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَا",
            "فَإِذَا",
            "مَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "إِنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ ٱلْيَوْمَ فِى _____ فَٰكِهُونَ",
          "answer": "شُغُلٍ",
          "options": [
            "لِيَأْكُلُوا۟",
            "يُبْصِرُونَ",
            "قَالَ",
            "شُغُلٍ"
          ],
          "translation": "will be occupied"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "إِنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ ٱلْيَوْمَ فِى شُغُلٍ _____",
          "answer": "فَٰكِهُونَ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "وَمَا",
            "مَا",
            "فَٰكِهُونَ"
          ],
          "translation": "(in) amusement"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "36:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 489,
          "question": "_____ وَأَزْوَٰجُهُمْ فِى ظِلَٰلٍ عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ مُتَّكِـُٔونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَعْلَمُ",
            "هُمْ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "هُمْ _____ فِى ظِلَٰلٍ عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ مُتَّكِـُٔونَ",
          "answer": "وَأَزْوَٰجُهُمْ",
          "options": [
            "وَأَزْوَٰجُهُمْ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "يَنۢبَغِى",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "and their spouses"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "هُمْ وَأَزْوَٰجُهُمْ _____ ظِلَٰلٍ عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ مُتَّكِـُٔونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰿ",
            "كُلِّ",
            "أَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "هُمْ وَأَزْوَٰجُهُمْ فِى _____ عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ مُتَّكِـُٔونَ",
          "answer": "ظِلَٰلٍ",
          "options": [
            "ظِلَٰلٍ",
            "ﰽ",
            "مِنۢ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "shades"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "هُمْ وَأَزْوَٰجُهُمْ فِى ظِلَٰلٍ _____ ٱلْأَرَآئِكِ مُتَّكِـُٔونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَنَكْتُبُ",
            "يَٰلَيْتَ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "هُمْ وَأَزْوَٰجُهُمْ فِى ظِلَٰلٍ عَلَى _____ مُتَّكِـُٔونَ",
          "answer": "ٱلْأَرَآئِكِ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "إِذَآ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "[the] couches"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "هُمْ وَأَزْوَٰجُهُمْ فِى ظِلَٰلٍ عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ _____",
          "answer": "مُتَّكِـُٔونَ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "أَيُّهَا",
            "مُتَّكِـُٔونَ",
            "أَعْهَدْ"
          ],
          "translation": "reclining"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "36:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 496,
          "question": "_____ فِيهَا فَٰكِهَةٌ وَلَهُم مَّا يَدَّعُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِلَّا",
            "نَعْلَمُ",
            "مِّثْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "لَهُمْ _____ فَٰكِهَةٌ وَلَهُم مَّا يَدَّعُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَنَّا",
            "حَمَلْنَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "لَهُمْ فِيهَا _____ وَلَهُم مَّا يَدَّعُونَ",
          "answer": "فَٰكِهَةٌ",
          "options": [
            "نُّطْفَةٍ",
            "لَنَرْجُمَنَّكُمْ",
            "فَٰكِهَةٌ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(are) fruits"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "لَهُمْ فِيهَا فَٰكِهَةٌ _____ مَّا يَدَّعُونَ",
          "answer": "وَلَهُم",
          "options": [
            "مَن",
            "وَلَهُم",
            "مُّحْضَرُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "لَهُمْ فِيهَا فَٰكِهَةٌ وَلَهُم _____ يَدَّعُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "مَّا",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "(is) whatever"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "لَهُمْ فِيهَا فَٰكِهَةٌ وَلَهُم مَّا _____",
          "answer": "يَدَّعُونَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "وَهُوَ",
            "يَدَّعُونَ",
            "كَرِيمٍ"
          ],
          "translation": "they call for"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "36:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 502,
          "question": "_____ قَوْلًا مِّن رَّبٍّ رَّحِيمٍ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "كُنتُمْ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "سَلَٰمٌ _____ مِّن رَّبٍّ رَّحِيمٍ",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "مُتَّكِـُٔونَ",
            "سَدًّا",
            "قَوْلًا",
            "وَهِىَ"
          ],
          "translation": "A word"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "سَلَٰمٌ قَوْلًا _____ رَّبٍّ رَّحِيمٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَمِمَّا",
            "مِّن",
            "بِيَدِهِۦ",
            "ٱلْقَرْيَةِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "سَلَٰمٌ قَوْلًا مِّن _____ رَّحِيمٍ",
          "answer": "رَّبٍّ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَمَا",
            "رَّبٍّ"
          ],
          "translation": "a Lord"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "سَلَٰمٌ قَوْلًا مِّن رَّبٍّ _____",
          "answer": "رَّحِيمٍ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "كَانُوا۟",
            "تُرْجَعُونَ",
            "رَّحِيمٍ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "36:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 507,
          "question": "_____ ٱلْيَوْمَ أَيُّهَا ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "وَٱمْتَٰزُوا۟",
          "options": [
            "أَنَّا",
            "وَٱمْتَٰزُوا۟",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "But stand apart"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَٱمْتَٰزُوا۟ _____ أَيُّهَا ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "سَدًّا",
            "ءَالِهَةً",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "صَرِيخَ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَٱمْتَٰزُوا۟ ٱلْيَوْمَ _____ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَيُّهَا",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "أَيُّهَا",
            "ﰈ",
            "أَحْصَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "O criminals"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَٱمْتَٰزُوا۟ ٱلْيَوْمَ أَيُّهَا _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "أَعْنَٰقِهِمْ",
            "إِنَّآ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "O criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "36:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 511,
          "question": "_____ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ أَن لَّا تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "أَلَمْ",
            "إِنِّىٓ",
            "مُعْرِضِينَ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "أَلَمْ _____ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ أَن لَّا تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَعْهَدْ",
          "options": [
            "أَعْهَدْ",
            "ٱلْأَجْدَاثِ",
            "أَنتُم",
            "تَطَيَّرْنَا"
          ],
          "translation": "I enjoin"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ _____ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ أَن لَّا تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مِّنْ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "أَنَّا"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ _____ ءَادَمَ أَن لَّا تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَٰبَنِىٓ",
          "options": [
            "تُغْنِ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "O Children of Adam"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ _____ أَن لَّا تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "قُلْ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "O Children of Adam"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ _____ لَّا تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتَهُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "جَعَلْنَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ أَن _____ تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "يَسْعَىٰ",
            "لَّا",
            "مِنْهُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ أَن لَّا _____ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "تَعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "تَعْبُدُوا۟",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ أَن لَّا تَعْبُدُوا۟ _____ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنَ",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ أَن لَّا تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ _____ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَهُمْ",
            "مَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ أَن لَّا تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ _____ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "مُحْضَرُونَ",
            "كُن",
            "لَكُمْ",
            "خَلَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ أَن لَّا تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ لَكُمْ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "ﰴ",
            "يَٰحَسْرَةً",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَٰبَنِىٓ ءَادَمَ أَن لَّا تَعْبُدُوا۟ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِلَيْهِمُ",
            "مُّبِينٌ",
            "أَعْهَدْ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "36:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 524,
          "question": "_____ ٱعْبُدُونِى هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "وَأَنِ",
          "options": [
            "مُّسْرِفُونَ",
            "وَأَنِ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَٱمْتَٰزُوا۟"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَأَنِ _____ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "ٱعْبُدُونِى",
          "options": [
            "ﰆ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱعْبُدُونِى",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "you worship Me"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَأَنِ ٱعْبُدُونِى _____ صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "ﰐ",
            "هَٰذَا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَأَنِ ٱعْبُدُونِى هَٰذَا _____ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "صِرَٰطٌ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "صِرَٰطٌ",
            "نَّخِيلٍ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "(is) a Path"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَأَنِ ٱعْبُدُونِى هَٰذَا صِرَٰطٌ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٌ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "وَمِنْهَا"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "36:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 529,
          "question": "_____ أَضَلَّ مِنكُمْ جِبِلًّا كَثِيرًا أَفَلَمْ تَكُونُوا۟ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "وَلَقَدْ",
            "كُلِّ",
            "نُّعَمِّرْهُ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مِنكُمْ جِبِلًّا كَثِيرًا أَفَلَمْ تَكُونُوا۟ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَضَلَّ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "أَضَلَّ",
            "ﰹ",
            "لَّمَّا"
          ],
          "translation": "he led astray"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَلَقَدْ أَضَلَّ _____ جِبِلًّا كَثِيرًا أَفَلَمْ تَكُونُوا۟ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مِنكُمْ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَلَقَدْ أَضَلَّ مِنكُمْ _____ كَثِيرًا أَفَلَمْ تَكُونُوا۟ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "جِبِلًّا",
          "options": [
            "ثَمَرِهِۦ",
            "جِبِلًّا",
            "مِن",
            "يُسِرُّونَ"
          ],
          "translation": "a multitude"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَلَقَدْ أَضَلَّ مِنكُمْ جِبِلًّا _____ أَفَلَمْ تَكُونُوا۟ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "مِن",
            "كَثِيرًا",
            "ﱎ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "great"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَلَقَدْ أَضَلَّ مِنكُمْ جِبِلًّا كَثِيرًا _____ تَكُونُوا۟ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "وَءَايَةٌ",
            "أَغْلَٰلًا",
            "أَفَلَمْ",
            "صَيْحَةً"
          ],
          "translation": "Then did not"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَلَقَدْ أَضَلَّ مِنكُمْ جِبِلًّا كَثِيرًا أَفَلَمْ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "فِى",
            "تَكُونُوا۟",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَلَقَدْ أَضَلَّ مِنكُمْ جِبِلًّا كَثِيرًا أَفَلَمْ تَكُونُوا۟ _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "مِن",
            "ٱلْأَخْضَرِ"
          ],
          "translation": "use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "36:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 537,
          "question": "_____ جَهَنَّمُ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "هَٰذِهِۦ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱثْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "This (is)"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "هَٰذِهِۦ _____ ٱلَّتِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "فِيهَا",
            "وَءَاثَٰرَهُمْ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "(the) Hell"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "هَٰذِهِۦ جَهَنَّمُ _____ كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "لَطَمَسْنَا",
            "ﰃ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "هَٰذِهِۦ جَهَنَّمُ ٱلَّتِى _____ تُوعَدُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "كُنتُمْ",
            "أَنَّا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "هَٰذِهِۦ جَهَنَّمُ ٱلَّتِى كُنتُمْ _____",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "لَّدَيْنَا",
            "ٱلَّذِى",
            "تُوعَدُونَ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "36:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 542,
          "question": "_____ ٱلْيَوْمَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱصْلَوْهَا",
          "options": [
            "بِثَالِثٍ",
            "ٱصْلَوْهَا",
            "وَمَا",
            "أَنشَأَهَآ"
          ],
          "translation": "Burn therein"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "ٱصْلَوْهَا _____ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مِّثْلُنَا"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "ٱصْلَوْهَا ٱلْيَوْمَ _____ كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "تَكُونُوا۟",
            "قَوْمِى",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "ٱصْلَوْهَا ٱلْيَوْمَ بِمَا _____ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "لَهَآ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "ٱصْلَوْهَا ٱلْيَوْمَ بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "نَشَآءُ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "36:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 547,
          "question": "_____ نَخْتِمُ عَلَىٰٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَآ أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "تَجْرِى",
            "صَيْحَةً",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "This Day"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "ٱلْيَوْمَ _____ عَلَىٰٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَآ أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "نَخْتِمُ",
          "options": [
            "نَخْتِمُ",
            "ﰽ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "We will seal"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "ٱلْيَوْمَ نَخْتِمُ _____ أَفْوَٰهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَآ أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "كَانَتْ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "ٱلْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰٓ _____ وَتُكَلِّمُنَآ أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَفْوَٰهِهِمْ",
          "options": [
            "قَوْلُهُمْ",
            "قِيلَ",
            "كَرِيمٍ",
            "أَفْوَٰهِهِمْ"
          ],
          "translation": "their mouths"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "ٱلْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰٓ أَفْوَٰهِهِمْ _____ أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَتُكَلِّمُنَآ",
          "options": [
            "وَتُكَلِّمُنَآ",
            "ﱋ",
            "ﰘ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and will speak to Us"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "ٱلْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَآ _____ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "ٱلصِّرَٰطَ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "يَسْتَطِيعُونَ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "ٱلْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَآ أَيْدِيهِمْ _____ أَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَتَشْهَدُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَهُمْ",
            "وَتَشْهَدُ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and will bear witness"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "ٱلْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَآ أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَرْجُلُهُم",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "أَرْجُلُهُم",
            "فَهُم",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "their feet"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "ٱلْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَآ أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُم _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ﰺ",
            "وَأَزْوَٰجُهُمْ",
            "بِمَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "ٱلْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَآ أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُم بِمَا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بِمَا",
            "لَهُۥٓ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "ٱلْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَآ أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "أَئِن",
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "ٱلشِّعْرَ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "36:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 558,
          "question": "_____ نَشَآءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰٓ أَعْيُنِهِمْ فَٱسْتَبَقُوا۟ ٱلصِّرَٰطَ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ﰰ",
            "تَوْصِيَةً",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَلَوْ _____ لَطَمَسْنَا عَلَىٰٓ أَعْيُنِهِمْ فَٱسْتَبَقُوا۟ ٱلصِّرَٰطَ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "تَكُونُوا۟",
            "هُمْ",
            "إِن",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ _____ عَلَىٰٓ أَعْيُنِهِمْ فَٱسْتَبَقُوا۟ ٱلصِّرَٰطَ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَطَمَسْنَا",
          "options": [
            "لَطَمَسْنَا",
            "يَٰلَيْتَ",
            "أَحْيَيْنَٰهَا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "We (would have) surely obliterated"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَطَمَسْنَا _____ أَعْيُنِهِمْ فَٱسْتَبَقُوا۟ ٱلصِّرَٰطَ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ءَأَنذَرْتَهُمْ",
            "كَانَتْ",
            "مَا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "[over]"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰٓ _____ فَٱسْتَبَقُوا۟ ٱلصِّرَٰطَ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَعْيُنِهِمْ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "أَعْيُنِهِمْ",
            "عَنْهَا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "their eyes"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰٓ أَعْيُنِهِمْ _____ ٱلصِّرَٰطَ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "فَٱسْتَبَقُوا۟",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "فَٱسْتَبَقُوا۟",
            "ٱلْعَلِيمِ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "then they (would) race"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰٓ أَعْيُنِهِمْ فَٱسْتَبَقُوا۟ _____ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلصِّرَٰطَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "ٱلصِّرَٰطَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "(to find) the path"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰٓ أَعْيُنِهِمْ فَٱسْتَبَقُوا۟ ٱلصِّرَٰطَ _____ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "يَقُولَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "then how"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰٓ أَعْيُنِهِمْ فَٱسْتَبَقُوا۟ ٱلصِّرَٰطَ فَأَنَّىٰ _____",
          "answer": "يُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "لَّهُمُ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "إِنَّا",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "(could) they see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "36:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 567,
          "question": "_____ نَشَآءُ لَمَسَخْنَٰهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مُضِيًّا وَلَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "كَانُوا۟",
            "مُّحْضَرُونَ",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَلَوْ _____ لَمَسَخْنَٰهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مُضِيًّا وَلَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "كُلِّ",
            "يَسْعَىٰ",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ _____ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مُضِيًّا وَلَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَمَسَخْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "لَمَسَخْنَٰهُمْ",
            "وَلَا",
            "لَئِن",
            "فَمِنْهُ"
          ],
          "translation": "surely, We (would have) transformed them"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَمَسَخْنَٰهُمْ _____ مَكَانَتِهِمْ فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مُضِيًّا وَلَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "عَلَىٰ",
            "قَوْمٌ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَمَسَخْنَٰهُمْ عَلَىٰ _____ فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مُضِيًّا وَلَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مَكَانَتِهِمْ",
          "options": [
            "وَٱضْرِبْ",
            "مَكَانَتِهِمْ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "يَٰحَسْرَةً"
          ],
          "translation": "their places"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَمَسَخْنَٰهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ _____ ٱسْتَطَٰعُوا۟ مُضِيًّا وَلَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "وَلَوْ",
            "بِيَدِهِۦ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَمَسَخْنَٰهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا _____ مُضِيًّا وَلَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱسْتَطَٰعُوا۟",
          "options": [
            "أَرْجُلُهُم",
            "تَوْصِيَةً",
            "عَلَى",
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟"
          ],
          "translation": "they would have been able"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَمَسَخْنَٰهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ _____ وَلَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مُضِيًّا",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "مُضِيًّا",
            "كَانُوا۟",
            "تَأْخُذُهُمْ"
          ],
          "translation": "to proceed"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَمَسَخْنَٰهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مُضِيًّا _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "مَا",
            "لَّدَيْنَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَمَسَخْنَٰهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مُضِيًّا وَلَا _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "يَرْجِعُونَ",
            "أَنتُمْ",
            "إِلَّا",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "36:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 577,
          "question": "_____ نُّعَمِّرْهُ نُنَكِّسْهُ فِى ٱلْخَلْقِ أَفَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "نَسْلَخُ",
            "ﱃ",
            "وَمَن",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "And (he) whom"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَمَن _____ نُنَكِّسْهُ فِى ٱلْخَلْقِ أَفَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "نُّعَمِّرْهُ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "غَفَرَ",
            "نُّعَمِّرْهُ",
            "جُندٌ"
          ],
          "translation": "We grant him long life"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَمَن نُّعَمِّرْهُ _____ فِى ٱلْخَلْقِ أَفَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "نُنَكِّسْهُ",
          "options": [
            "نُنَكِّسْهُ",
            "إِلَّا",
            "نَّخِيلٍ",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "We reverse him"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَمَن نُّعَمِّرْهُ نُنَكِّسْهُ _____ ٱلْخَلْقِ أَفَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "فِى",
            "مَن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَمَن نُّعَمِّرْهُ نُنَكِّسْهُ فِى _____ أَفَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْخَلْقِ",
          "options": [
            "لَآ",
            "صَرِيخَ",
            "أَعْهَدْ",
            "ٱلْخَلْقِ"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَمَن نُّعَمِّرْهُ نُنَكِّسْهُ فِى ٱلْخَلْقِ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "وَٱتَّخَذُوا۟",
            "وَأَعْنَٰبٍ",
            "عَمِلَتْهُ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَمَن نُّعَمِّرْهُ نُنَكِّسْهُ فِى ٱلْخَلْقِ أَفَلَا _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "يَكْسِبُونَ",
            "ﰺ",
            "ﱋ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "they use intellect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "36:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 584,
          "question": "_____ عَلَّمْنَٰهُ ٱلشِّعْرَ وَمَا يَنۢبَغِى لَهُۥٓ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْءَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "وَمَا",
            "ﰆ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَمَا _____ ٱلشِّعْرَ وَمَا يَنۢبَغِى لَهُۥٓ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْءَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَّمْنَٰهُ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "لَّا",
            "مَّآ",
            "عَلَّمْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We taught him"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَمَا عَلَّمْنَٰهُ _____ وَمَا يَنۢبَغِى لَهُۥٓ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْءَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلشِّعْرَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "ٱلشِّعْرَ",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "[the] poetry"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَمَا عَلَّمْنَٰهُ ٱلشِّعْرَ _____ يَنۢبَغِى لَهُۥٓ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْءَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَّفِى",
            "وَمَا",
            "عَلَّمْنَٰهُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَمَا عَلَّمْنَٰهُ ٱلشِّعْرَ وَمَا _____ لَهُۥٓ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْءَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَنۢبَغِى",
          "options": [
            "يَنۢبَغِى",
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "وَمَآ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "it is befitting"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَمَا عَلَّمْنَٰهُ ٱلشِّعْرَ وَمَا يَنۢبَغِى _____ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْءَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "مِّنَ",
            "نُّعَمِّرْهُ",
            "ٱثْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَمَا عَلَّمْنَٰهُ ٱلشِّعْرَ وَمَا يَنۢبَغِى لَهُۥٓ _____ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْءَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِنِّىٓ",
            "إِنْ",
            "يَسْعَىٰ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَمَا عَلَّمْنَٰهُ ٱلشِّعْرَ وَمَا يَنۢبَغِى لَهُۥٓ إِنْ _____ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْءَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "إِلَّا",
            "هُوَ",
            "يَرْكَبُونَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَمَا عَلَّمْنَٰهُ ٱلشِّعْرَ وَمَا يَنۢبَغِى لَهُۥٓ إِنْ هُوَ _____ ذِكْرٌ وَقُرْءَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "تَقْدِيرُ",
            "إِلَّا",
            "مُعْرِضِينَ"
          ],
          "translation": "(is) except"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَمَا عَلَّمْنَٰهُ ٱلشِّعْرَ وَمَا يَنۢبَغِى لَهُۥٓ إِنْ هُوَ إِلَّا _____ وَقُرْءَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ذِكْرٌ",
          "options": [
            "ٱدْخُلِ",
            "سَلَٰمٌ",
            "وَلَا",
            "ذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَمَا عَلَّمْنَٰهُ ٱلشِّعْرَ وَمَا يَنۢبَغِى لَهُۥٓ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَقُرْءَانٌ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَقُرْءَانٌ",
            "إِذَآ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "and a Quran"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَمَا عَلَّمْنَٰهُ ٱلشِّعْرَ وَمَا يَنۢبَغِى لَهُۥٓ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْءَانٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "تَجْرِى",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "36:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 596,
          "question": "_____ مَن كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ ٱلْقَوْلُ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لِّيُنذِرَ",
          "options": [
            "لِّيُنذِرَ",
            "كُن",
            "مَٰلِكُونَ",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "To warn"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "لِّيُنذِرَ _____ كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ ٱلْقَوْلُ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "مَن",
            "نَشَآءُ",
            "ٱلْمَشْحُونِ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "لِّيُنذِرَ مَن _____ حَيًّا وَيَحِقَّ ٱلْقَوْلُ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "كَانَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "لِّيُنذِرَ مَن كَانَ _____ وَيَحِقَّ ٱلْقَوْلُ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "حَيًّا",
          "options": [
            "حَيًّا",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ءَايَٰتِ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "alive"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "لِّيُنذِرَ مَن كَانَ حَيًّا _____ ٱلْقَوْلُ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَيَحِقَّ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "صِرَٰطٍ",
            "ﱒ",
            "وَيَحِقَّ"
          ],
          "translation": "and may be proved true"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "لِّيُنذِرَ مَن كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ _____ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "مَلَكُوتُ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "وَلَيَمَسَّنَّكُم",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "the Word"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "لِّيُنذِرَ مَن كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ ٱلْقَوْلُ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ﱐ",
            "عَلَى",
            "رَّسُولٍ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "لِّيُنذِرَ مَن كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ ٱلْقَوْلُ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "مَن",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱثْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "36:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 604,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ أَنَّا خَلَقْنَا لَهُم مِّمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَآ أَنْعَٰمًا فَهُمْ لَهَا مَٰلِكُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَوَلَمْ",
            "مَّعَكُمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "أَوَلَمْ _____ أَنَّا خَلَقْنَا لَهُم مِّمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَآ أَنْعَٰمًا فَهُمْ لَهَا مَٰلِكُونَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "ﰞ",
            "فَإِذَا",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ خَلَقْنَا لَهُم مِّمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَآ أَنْعَٰمًا فَهُمْ لَهَا مَٰلِكُونَ",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَنَّا",
            "أَنَّهُمْ",
            "وَنَسِىَ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا _____ لَهُم مِّمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَآ أَنْعَٰمًا فَهُمْ لَهَا مَٰلِكُونَ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "لِّيُنذِرَ",
            "تَجْرِى",
            "خَلَقْنَا",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "[We] created"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا خَلَقْنَا _____ مِّمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَآ أَنْعَٰمًا فَهُمْ لَهَا مَٰلِكُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "نَّشَأْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا خَلَقْنَا لَهُم _____ عَمِلَتْ أَيْدِينَآ أَنْعَٰمًا فَهُمْ لَهَا مَٰلِكُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "مِّمَّا",
            "فِىٓ",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا خَلَقْنَا لَهُم مِّمَّا _____ أَيْدِينَآ أَنْعَٰمًا فَهُمْ لَهَا مَٰلِكُونَ",
          "answer": "عَمِلَتْ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "عَمِلَتْ",
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "have made"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا خَلَقْنَا لَهُم مِّمَّا عَمِلَتْ _____ أَنْعَٰمًا فَهُمْ لَهَا مَٰلِكُونَ",
          "answer": "أَيْدِينَآ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "ﱃ",
            "أَيْدِينَآ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "Our hands"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا خَلَقْنَا لَهُم مِّمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَآ _____ فَهُمْ لَهَا مَٰلِكُونَ",
          "answer": "أَنْعَٰمًا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "ﱆ",
            "وَهُمْ",
            "أَنْعَٰمًا"
          ],
          "translation": "cattle"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا خَلَقْنَا لَهُم مِّمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَآ أَنْعَٰمًا _____ لَهَا مَٰلِكُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "وَإِذَا",
            "عَلَّمْنَٰهُ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "then they"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا خَلَقْنَا لَهُم مِّمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَآ أَنْعَٰمًا فَهُمْ _____ مَٰلِكُونَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَهُمْ",
            "لَهَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "[for them]"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا خَلَقْنَا لَهُم مِّمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَآ أَنْعَٰمًا فَهُمْ لَهَا _____",
          "answer": "مَٰلِكُونَ",
          "options": [
            "مَٰلِكُونَ",
            "جَمِيعٌ",
            "فِى",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "(are the) owners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "36:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 616,
          "question": "_____ لَهُمْ فَمِنْهَا رَكُوبُهُمْ وَمِنْهَا يَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَذَلَّلْنَٰهَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "يُنصَرُونَ",
            "وَءَايَةٌ",
            "وَذَلَّلْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "And We have tamed them"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَذَلَّلْنَٰهَا _____ فَمِنْهَا رَكُوبُهُمْ وَمِنْهَا يَأْكُلُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَلَا",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَذَلَّلْنَٰهَا لَهُمْ _____ رَكُوبُهُمْ وَمِنْهَا يَأْكُلُونَ",
          "answer": "فَمِنْهَا",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "ﰍ",
            "فَمِنْهَا",
            "وَتَشْهَدُ"
          ],
          "translation": "so some of them "
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَذَلَّلْنَٰهَا لَهُمْ فَمِنْهَا _____ وَمِنْهَا يَأْكُلُونَ",
          "answer": "رَكُوبُهُمْ",
          "options": [
            "فَمِنْهُ",
            "أَنتُمْ",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "رَكُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "they ride them"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَذَلَّلْنَٰهَا لَهُمْ فَمِنْهَا رَكُوبُهُمْ _____ يَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَمِنْهَا",
          "options": [
            "ﱏ",
            "مِّنْهُ",
            "وَمِنْهَا",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "and some of them"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَذَلَّلْنَٰهَا لَهُمْ فَمِنْهَا رَكُوبُهُمْ وَمِنْهَا _____",
          "answer": "يَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَأْكُلُونَ",
            "مَا",
            "أَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "they eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "36:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 622,
          "question": "_____ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَمَشَارِبُ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "سَلَٰمٌ",
            "جَآءَهَا"
          ],
          "translation": "And for them"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَلَهُمْ _____ مَنَٰفِعُ وَمَشَارِبُ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "فِيهَا",
            "إِلَّا",
            "نُنَكِّسْهُ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَلَهُمْ فِيهَا _____ وَمَشَارِبُ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَنَٰفِعُ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "تَقْدِيرُ",
            "مَنَٰفِعُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(are) benefits"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَلَهُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ _____ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَمَشَارِبُ",
          "options": [
            "وَمَشَارِبُ",
            "تَنزِيلَ",
            "كَمْ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "and drinks"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَلَهُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَمَشَارِبُ _____ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "so (will) not"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَلَهُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَمَشَارِبُ أَفَلَا _____",
          "answer": "يَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "لَهُۥٓ",
            "رَحْمَةً",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they give thanks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "36:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 628,
          "question": "_____ مِن دُونِ ٱللَّهِ ءَالِهَةً لَّعَلَّهُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "وَٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "But they have taken"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِ ٱللَّهِ ءَالِهَةً لَّعَلَّهُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "مِن",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ ءَالِهَةً لَّعَلَّهُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "جُندٌ",
            "إِنْ",
            "لَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ _____ ءَالِهَةً لَّعَلَّهُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَيْدِينَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَّعَلَّهُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "ﰙ",
            "نَّخِيلٍ",
            "ٱلْقُرُونِ"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ ءَالِهَةً _____ يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "مِّنَّا",
            "مِّنَ",
            "لَهُمْ",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that they may"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ ءَالِهَةً لَّعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يُنصَرُونَ",
          "options": [
            "وَأَزْوَٰجُهُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "يُنصَرُونَ"
          ],
          "translation": "be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "36:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 635,
          "question": "_____ يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَهُمْ وَهُمْ لَهُمْ جُندٌ مُّحْضَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "لَا",
            "يَرْكَبُونَ",
            "قَبْلَهُم"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "لَا _____ نَصْرَهُمْ وَهُمْ لَهُمْ جُندٌ مُّحْضَرُونَ",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "وَءَايَةٌ",
            "مَا",
            "وَٱضْرِبْ",
            "يَسْتَطِيعُونَ"
          ],
          "translation": "they are able"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "لَا يَسْتَطِيعُونَ _____ وَهُمْ لَهُمْ جُندٌ مُّحْضَرُونَ",
          "answer": "نَصْرَهُمْ",
          "options": [
            "لَئِن",
            "نَصْرَهُمْ",
            "يَعْلَمُ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "to help them"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَهُمْ _____ لَهُمْ جُندٌ مُّحْضَرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "وَأَخْرَجْنَا",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "but they "
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَهُمْ وَهُمْ _____ جُندٌ مُّحْضَرُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَمَشَارِبُ",
            "شَىْءٍ",
            "أَحْيَيْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَهُمْ وَهُمْ لَهُمْ _____ مُّحْضَرُونَ",
          "answer": "جُندٌ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "جُندٌ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) hosts"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَهُمْ وَهُمْ لَهُمْ جُندٌ _____",
          "answer": "مُّحْضَرُونَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "مُّحْضَرُونَ",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "(who will) be brought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "36:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 642,
          "question": "_____ يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "نُنَكِّسْهُ",
            "فَلَا",
            "أَنتُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "So (let) not"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "فَلَا _____ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "يَحْزُنكَ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "هُمْ",
            "وَٰحِدَةً",
            "يَحْزُنكَ"
          ],
          "translation": "grieve you"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "فَلَا يَحْزُنكَ _____ إِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "قَوْلُهُمْ",
          "options": [
            "رَمِيمٌ",
            "فَلَا",
            "يُسِرُّونَ",
            "قَوْلُهُمْ"
          ],
          "translation": "their speech"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "فَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ _____ نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أَمْرُهُۥٓ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "إِنَّا",
            "كُن"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "فَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا _____ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "نَعْلَمُ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "نَعْلَمُ",
            "بَشَرٌ",
            "وَسَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "[We] know"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "فَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ _____ يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلصِّرَٰطَ",
            "مَا",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "فَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ مَا _____ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "يُسِرُّونَ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "مُّبِينٌ",
            "يُسِرُّونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "they conceal"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "فَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ _____ يُعْلِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَءَايَةٌ",
            "رَّسُولٍ",
            "إِنِّىٓ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "فَلَا يَحْزُنكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا _____",
          "answer": "يُعْلِنُونَ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "قُلْ",
            "أَنزَلَ",
            "يُعْلِنُونَ"
          ],
          "translation": "they declare"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "36:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 651,
          "question": "_____ يَرَ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَعْبُدُ",
            "لَهُمْ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلْعَلِيمِ"
          ],
          "translation": "Does not"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "أَوَلَمْ _____ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَرَ",
          "options": [
            "يَرَ",
            "مِّنَ",
            "ﰦ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "see"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ _____ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "لَّفِى",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "تُنۢبِتُ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلْإِنسَٰنُ _____ خَلَقْنَٰهُ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "أَنَّا",
            "ٱلْمُكْرَمِينَ",
            "أَنتُم",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا _____ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "خَلَقْنَٰهُ",
          "options": [
            "عَلَّمْنَٰهُ",
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "نَخْتِمُ",
            "جَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "[We] created him"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ _____ نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مُعْرِضِينَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "كَمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن _____ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "نُّطْفَةٍ",
          "options": [
            "لَّمَّا",
            "ﱀ",
            "إِلَى",
            "نُّطْفَةٍ"
          ],
          "translation": "a semen-drop"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن نُّطْفَةٍ _____ هُوَ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فَإِذَا",
            "ٱلشِّعْرَ",
            "رَّحِيمٍ"
          ],
          "translation": "Then behold"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا _____ خَصِيمٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "كُلَّهَا",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "خَصِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "خَصِيمٌ",
            "ﰊ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) an opponent"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن نُّطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "إِلَيْهِمُ",
            "وَمَا",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "36:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 662,
          "question": "_____ لَنَا مَثَلًا وَنَسِىَ خَلْقَهُۥ قَالَ مَن يُحْىِ ٱلْعِظَٰمَ وَهِىَ رَمِيمٌ",
          "answer": "وَضَرَبَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَضَرَبَ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "And he sets forth"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَضَرَبَ _____ مَثَلًا وَنَسِىَ خَلْقَهُۥ قَالَ مَن يُحْىِ ٱلْعِظَٰمَ وَهِىَ رَمِيمٌ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "فَهُمْ",
            "وَمَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "for Us"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَضَرَبَ لَنَا _____ وَنَسِىَ خَلْقَهُۥ قَالَ مَن يُحْىِ ٱلْعِظَٰمَ وَهِىَ رَمِيمٌ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "مَثَلًا",
            "دُونِهِۦٓ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "an example"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا _____ خَلْقَهُۥ قَالَ مَن يُحْىِ ٱلْعِظَٰمَ وَهِىَ رَمِيمٌ",
          "answer": "وَنَسِىَ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَأَغْشَيْنَٰهُمْ",
            "وَنَسِىَ",
            "وَمَشَارِبُ"
          ],
          "translation": "and forgets"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِىَ _____ قَالَ مَن يُحْىِ ٱلْعِظَٰمَ وَهِىَ رَمِيمٌ",
          "answer": "خَلْقَهُۥ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "خَلْقَهُۥ",
            "وَلَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "his (own) creation"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِىَ خَلْقَهُۥ _____ مَن يُحْىِ ٱلْعِظَٰمَ وَهِىَ رَمِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مِن",
            "جَنَّٰتٍ",
            "قَالَ",
            "وَٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "He says"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِىَ خَلْقَهُۥ قَالَ _____ يُحْىِ ٱلْعِظَٰمَ وَهِىَ رَمِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "إِنَّآ",
            "مَن",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِىَ خَلْقَهُۥ قَالَ مَن _____ ٱلْعِظَٰمَ وَهِىَ رَمِيمٌ",
          "answer": "يُحْىِ",
          "options": [
            "يُحْىِ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "will give life"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِىَ خَلْقَهُۥ قَالَ مَن يُحْىِ _____ وَهِىَ رَمِيمٌ",
          "answer": "ٱلْعِظَٰمَ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "ٱلَّذِى",
            "كُلٌّ",
            "ٱلْعِظَٰمَ"
          ],
          "translation": "(to) the bones"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِىَ خَلْقَهُۥ قَالَ مَن يُحْىِ ٱلْعِظَٰمَ _____ رَمِيمٌ",
          "answer": "وَهِىَ",
          "options": [
            "أَكْثَرِهِمْ",
            "مَّعَكُمْ",
            "وَهِىَ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِىَ خَلْقَهُۥ قَالَ مَن يُحْىِ ٱلْعِظَٰمَ وَهِىَ _____",
          "answer": "رَمِيمٌ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "فَسُبْحَٰنَ",
            "فَمَا",
            "رَمِيمٌ"
          ],
          "translation": "(are) decomposed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "36:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 673,
          "question": "_____ يُحْيِيهَا ٱلَّذِىٓ أَنشَأَهَآ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "يَرَ",
            "فَهِىَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "قُلْ _____ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَهَآ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُحْيِيهَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مُنزِلِينَ",
            "فِيهَا",
            "يُحْيِيهَا"
          ],
          "translation": "He will give them life"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "قُلْ يُحْيِيهَا _____ أَنشَأَهَآ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "تُغْنِ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "قُلْ يُحْيِيهَا ٱلَّذِىٓ _____ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَنشَأَهَآ",
          "options": [
            "مُنزِلِينَ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "أَنشَأَهَآ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "produced them"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "قُلْ يُحْيِيهَا ٱلَّذِىٓ أَنشَأَهَآ _____ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "أَوَّلَ",
            "ﰓ",
            "أَنشَأَهَآ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "قُلْ يُحْيِيهَا ٱلَّذِىٓ أَنشَأَهَآ أَوَّلَ _____ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَرَّةٍ",
          "options": [
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "فِىٓ",
            "مَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "قُلْ يُحْيِيهَا ٱلَّذِىٓ أَنشَأَهَآ أَوَّلَ مَرَّةٍ _____ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُم",
            "وَهُوَ",
            "لَكُمْ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "قُلْ يُحْيِيهَا ٱلَّذِىٓ أَنشَأَهَآ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ _____ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "مُّظْلِمُونَ",
            "عَلَّمْنَٰهُ",
            "بِكُلِّ",
            "تُنذِرْهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) of every"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "قُلْ يُحْيِيهَا ٱلَّذِىٓ أَنشَأَهَآ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "خَلْقٍ",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "بِكُمْ",
            "يُحْيِيهَا",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "creation"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "قُلْ يُحْيِيهَا ٱلَّذِىٓ أَنشَأَهَآ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْخَلَّٰقُ",
            "عَلِيمٌ",
            "مَّرْقَدِنَا"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "36:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 683,
          "question": "_____ جَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلشَّجَرِ ٱلْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَآ أَنتُم مِّنْهُ تُوقِدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "فَإِذَا",
            "ٱتَّبَعَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "ٱلَّذِى _____ لَكُم مِّنَ ٱلشَّجَرِ ٱلْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَآ أَنتُم مِّنْهُ تُوقِدُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "جَعَلَ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ _____ مِّنَ ٱلشَّجَرِ ٱلْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَآ أَنتُم مِّنْهُ تُوقِدُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "رَجُلٌ",
            "لَكُم",
            "ءَايَةٍ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُم _____ ٱلشَّجَرِ ٱلْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَآ أَنتُم مِّنْهُ تُوقِدُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "قَالُوا۟",
            "ﰭ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُم مِّنَ _____ ٱلْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَآ أَنتُم مِّنْهُ تُوقِدُونَ",
          "answer": "ٱلشَّجَرِ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱصْلَوْهَا",
            "ٱلشَّجَرِ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "the tree"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلشَّجَرِ _____ نَارًا فَإِذَآ أَنتُم مِّنْهُ تُوقِدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَخْضَرِ",
          "options": [
            "أَنشَأَهَآ",
            "بِمَغْفِرَةٍ",
            "ٱلْأَخْضَرِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "[the] green "
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلشَّجَرِ ٱلْأَخْضَرِ _____ فَإِذَآ أَنتُم مِّنْهُ تُوقِدُونَ",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "ﰸ",
            "نَارًا",
            "مَا",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "fire"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلشَّجَرِ ٱلْأَخْضَرِ نَارًا _____ أَنتُم مِّنْهُ تُوقِدُونَ",
          "answer": "فَإِذَآ",
          "options": [
            "نَارًا",
            "فَإِذَآ",
            "وَٱلشَّمْسُ",
            "ثَمَرِهِۦ"
          ],
          "translation": "and behold"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلشَّجَرِ ٱلْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَآ _____ مِّنْهُ تُوقِدُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "ٱلشَّجَرِ",
            "وَهُم",
            "أَنتُم",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلشَّجَرِ ٱلْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَآ أَنتُم _____ تُوقِدُونَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَّا",
            "وَمَا",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلشَّجَرِ ٱلْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَآ أَنتُم مِّنْهُ _____",
          "answer": "تُوقِدُونَ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "يُحْىِ",
            "أَعْهَدْ",
            "تُوقِدُونَ"
          ],
          "translation": "ignite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "36:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 694,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "أَوَلَيْسَ",
          "options": [
            "مُحْضَرُونَ",
            "قَالُوا۟",
            "فَمِنْهُ",
            "أَوَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "Is it not"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "أَوَلَيْسَ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَرَوْا۟",
            "عَمِلَتْهُ"
          ],
          "translation": "(He) Who"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "خَلَقَ",
            "ٱلَّتِى",
            "وَصَدَقَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "رَبِّى",
            "لَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "مَّآ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "بِقَٰدِرٍ",
          "options": [
            "ظِلَٰلٍ",
            "ﰂ",
            "لَّا",
            "بِقَٰدِرٍ"
          ],
          "translation": "Able"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ _____ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "أَحْيَيْنَٰهَا",
            "إِنَّآ",
            "ﰨ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ _____ يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "نَعْلَمُ",
            "أَن",
            "فَٱسْتَبَقُوا۟",
            "يَنۢبَغِى"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن _____ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "يَخْلُقَ",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "يَخْلُقَ",
            "ﱎ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "create"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ _____ بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مِثْلَهُم",
          "options": [
            "ﰟ",
            "مَنۢ",
            "مِثْلَهُم",
            "ٱلْمُكْرَمِينَ"
          ],
          "translation": "(the) like of them"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم _____ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "نُّطْفَةٍ",
            "بَلَىٰ",
            "فَلَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "Yes, indeed"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ _____ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "تَقْدِيرُ",
            "ﱃ",
            "ﰕ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْخَلَّٰقُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْخَلَّٰقُ",
            "ٱلْمَشْحُونِ"
          ],
          "translation": "(is) the Supreme Creator"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "أَوَلَيْسَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُم بَلَىٰ وَهُوَ ٱلْخَلَّٰقُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "مُحْضَرُونَ",
            "يَسْـَٔلُكُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "36:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 708,
          "question": "_____ أَمْرُهُۥٓ إِذَآ أَرَادَ شَيْـًٔا أَن يَقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "لَا",
            "فَإِذَا",
            "بِمَغْفِرَةٍ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "إِنَّمَآ _____ إِذَآ أَرَادَ شَيْـًٔا أَن يَقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "أَمْرُهُۥٓ",
          "options": [
            "إِمَامٍ",
            "جَعَلَ",
            "هُم",
            "أَمْرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "His Command"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْرُهُۥٓ _____ أَرَادَ شَيْـًٔا أَن يَقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "يَحْزُنكَ",
            "إِذَآ",
            "ﰝ",
            "عَلَّمْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْرُهُۥٓ إِذَآ _____ شَيْـًٔا أَن يَقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "أَرَادَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰦ",
            "طَٰٓئِرُكُم"
          ],
          "translation": "He intends"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْرُهُۥٓ إِذَآ أَرَادَ _____ أَن يَقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "مُحْضَرُونَ",
            "عَلَى",
            "دُونِهِۦٓ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْرُهُۥٓ إِذَآ أَرَادَ شَيْـًٔا _____ يَقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لَنَا",
            "جَمِيعٌ",
            "أَن",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْرُهُۥٓ إِذَآ أَرَادَ شَيْـًٔا أَن _____ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "يَقُولَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "أَنَّا",
            "يَقُولَ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "He says"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْرُهُۥٓ إِذَآ أَرَادَ شَيْـًٔا أَن يَقُولَ _____ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "أَيْدِيكُمْ",
            "وَضَرَبَ",
            "تَعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْرُهُۥٓ إِذَآ أَرَادَ شَيْـًٔا أَن يَقُولَ لَهُۥ _____ فَيَكُونُ",
          "answer": "كُن",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "كُن",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْرُهُۥٓ إِذَآ أَرَادَ شَيْـًٔا أَن يَقُولَ لَهُۥ كُن _____",
          "answer": "فَيَكُونُ",
          "options": [
            "فَيَكُونُ",
            "يَنۢبَغِى",
            "ٱلْخَلْقِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and it is"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "36:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 718,
          "question": "_____ ٱلَّذِى بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "فَسُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلشَّجَرِ",
            "وَٱمْتَٰزُوا۟",
            "فَسُبْحَٰنَ",
            "قَبْلَهُم"
          ],
          "translation": "So glory be"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ _____ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "بَلَىٰ",
            "فَقَالُوٓا۟",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(to) the One who"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ ٱلَّذِى _____ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "بِيَدِهِۦ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "بِيَدِهِۦ",
            "مِنَ",
            "شَفَٰعَتُهُمْ"
          ],
          "translation": "in Whose hand"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ ٱلَّذِى بِيَدِهِۦ _____ كُلِّ شَىْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "مَلَكُوتُ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "لَّا",
            "رَكُوبُهُمْ",
            "مَلَكُوتُ"
          ],
          "translation": "is (the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ ٱلَّذِى بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ _____ شَىْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمِ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "كُلِّ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) all"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ ٱلَّذِى بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ _____ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مُّبِينٍ",
            "شَىْءٍ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ ٱلَّذِى بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "يَٰلَيْتَ",
            "وَهُمْ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ ٱلَّذِى بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "تُرْجَعُونَ",
            "إِلَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    }
  ]
}